<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALBRI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Brightman</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa del estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10992701"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.375 -62.142</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.373 -62.140</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPAC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Packewaia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11251869"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.910 -67.453</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.908 -67.450</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALLOR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta de los Loros</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/803829732"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.008 -64.087</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.006 -64.085</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNRA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Rincón de Ajó</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural y parte del Refugio de Vida Silvestre Bahía Samborombón en Buenos Aires, protegiendo pastizales y humedales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Natural Reserve and part of the Bahía Samborombón Wildlife Refuge in Buenos Aires, protecting grasslands and wetlands.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBLA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Blanca</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gran bahía y estuario en la costa de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Large bay and estuary on the coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10992702"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.995 -62.006</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.993 -62.004</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1231">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">La Plata</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo en la ciudad de Ensenada, operando como puerto de La Plata, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port located in Ensenada, operating as La Plata port, Buenos Aires province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1231/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.9 -57.933333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.9 -57.933333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área protegida</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Espacio geográfico delimitado, terrestre o marino, destinado a la conservación de la biodiversidad, los recursos naturales y el patrimonio cultural, sujeto a normativas específicas de manejo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Defined geographic space, terrestrial or marine, designated for the conservation of biodiversity, natural resources, and cultural heritage, and managed through legal or other effective means.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ProtectedSite"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RUMAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RVSAG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RODAZ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPBBF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPBL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNIBS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPSJ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPBH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNDBC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPDB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPCL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNDCM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFRCL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RCATF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPDPA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPED"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNMFQ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNMFR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNFSA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPHC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPMIE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNID"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMIL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNIML"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMIP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPIC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RODIG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPIL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPMK"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RBMCH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RVSMT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNML"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPML"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPN1"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPN2"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMPA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RBPAZ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPPC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/APPPM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPPI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPPL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPPB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPBA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPLE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPLO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMQ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPPPO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPTM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPCBB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPRD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNRA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/HIERG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPRC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNTF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPYA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1270">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rosario</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la ciudad de Rosario, provincia de Santa Fe, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, in the city of Rosario, Santa Fe province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1270/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.95 -60.633333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.95 -60.633333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALARA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Araujo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11257379"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.905 -67.459</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.903 -67.457</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1289">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Santa Fe</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en la ciudad capital de la provincia de Santa Fe, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port located in the capital city of Santa Fe province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1289/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.65 -60.7</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.65 -60.7</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1247">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zárate</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial industrial sobre el río Paraná, en la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Industrial fluvial port on the Paraná River, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1247/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.083333 -59.033333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.083333 -59.033333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNIML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Nacional Isla Monte León</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es el núcleo del Parque Nacional Monte León en Santa Cruz. Alberga una de las colonias de cormorán imperial más grandes del país y es un sitio de nidificación para el pingüino de Magallanes y otras aves marinas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is the core of the Monte León National Park in Santa Cruz. It hosts one of the largest imperial shag colonies in the country and is a nesting site for the Magellanic penguin and other seabirds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una entrada de mar en la costa, de extensión considerable, que puede servir de abrigo para la navegación. Es más pequeña que un golfo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An indentation of the sea into the coastline, of considerable extent, which can provide shelter for navigation. It is smaller than a gulf.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYAGU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYALB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYANE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYANU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBLA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBLO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBUE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBUS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCOL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYNOD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVIE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYNUN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYUSH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYDESV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYDOR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPIQ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYENG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSZAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFLI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFRA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGLL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGIL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGOL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYJAN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAZ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAZA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMEL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMIG"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYOSO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPAC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPOZ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYREL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYROS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSAN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSBL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSGR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSJU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSSE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSLO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSOL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYTHE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYUNI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYURU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVERA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYYOR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYRLA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSJS"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Península Valdés</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut y Sitio de Patrimonio Mundial de la UNESCO. Es mundialmente conocida por ser un santuario para la ballena franca austral, y alberga importantes colonias de elefantes y lobos marinos, orcas y pingüinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut and a UNESCO World Heritage Site. It is world-renowned for being a sanctuary for the southern right whale, and it hosts important colonies of elephant seals, sea lions, orcas, and penguins.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1328">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Bermejo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial chaqueño ubicado sobre el río Paraguay, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in Chaco province, located on the Paraguay River, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1328/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-26.933333 -58.5</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-26.933333 -58.5</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPMK">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Makenke</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz, ubicada en la margen sur de la ría de Puerto Deseado. Protege el ambiente de estepa patagónica y su transición hacia la costa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz, located on the southern bank of the Puerto Deseado estuary. It protects the Patagonian steppe environment and its transition to the coast.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CANSBL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Canal San Blas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Canal marítimo en el extremo sur de la provincia de Buenos Aires, que proporciona acceso principal a la Bahía San Blas dentro del sistema de la Bahía Anegada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime channel at the southern end of Buenos Aires province, providing the main access to San Blas Bay within the Bahía Anegada system.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/way/229641778"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCHANNEL"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.57 -62.24</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.54 -62.13</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RBPAZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva de Biósfera Patagonia Azul</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva de Biósfera (MaB-UNESCO) en Chubut. Abarca la mayor parte del Parque Interjurisdiccional Patagonia Austral y protege una de las áreas de mayor biodiversidad de la costa argentina, incluyendo el 40% de la población mundial de pingüinos de Magallanes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Biosphere Reserve (MaB-UNESCO) in Chubut. It covers most of the Patagonia Austral Interjurisdictional Park and protects one of the most biodiverse areas of the Argentine coast, including 40% of the world's Magellanic penguin population.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMEL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Melo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa atlántica de la provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the Atlantic coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/18902264"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.114 -71.698</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.112 -71.696</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DELPAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Delta del Paraná</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Extenso delta fluvial que abarca las provincias de Entre Ríos y Buenos Aires, desembocando en el Río de la Plata.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Extensive river delta covering the provinces of Entre Ríos and Buenos Aires, flowing into the Río de la Plata.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2681156118"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATDELTA"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.50 -58.90</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.80 -58.30</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANGRA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Banco de Graham</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Banco submarino ubicado en la Plataforma Continental Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Submarine bank located on the Argentine Continental Shelf.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBANK"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.50 -61.50</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.00 -61.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYALB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Almirante Brown</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/8183037"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.861 -67.510</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.859 -67.508</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSJS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Juan del Salvamento</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, conocida por el "Faro del Fin del Mundo".</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, known for the "Lighthouse at the End of the World".</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7689709833"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.748 -63.864</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.746 -63.862</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNMFR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Faro Querandí RND</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Municipal en Buenos Aires que protege un importante sistema de dunas vivas, único en la región, junto con la flora y fauna adaptadas a este ambiente extremo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Municipal Natural Reserve in Buenos Aires that protects an important system of active dunes, unique in the region, along with the flora and fauna adapted to this extreme environment.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPMIE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Isla de los Estados y Archipiélago de Año Nuevo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Provincial de Usos Múltiples en Tierra del Fuego. Protege un ecosistema subantártico único, con una gran biodiversidad, incluyendo las colonias más australes de pingüino de penacho amarillo y lobos marinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Multiple-Use Reserve in Tierra del Fuego. It protects a unique subantarctic ecosystem with great biodiversity, including the southernmost colonies of the southern rockhopper penguin and sea lions.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1334">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Formosa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraguay en la ciudad de Formosa, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraguay River in the city of Formosa, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1334/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-26.183333 -58.183333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-26.183333 -58.183333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ESTPLA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estuario del Río de la Plata</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estuario formado por la unión de los ríos Paraná y Uruguay, que desemboca en el Mar Argentino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Estuary formed by the junction of the Paraná and Uruguay rivers, flowing into the Argentine Sea.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2890576"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATESTUARY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-36.23 -58.29</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.15 -55.12</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFRA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Franklin</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711388"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.875 -64.698</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.873 -64.695</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/LAGMAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Laguna de Mar Chiquita</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Laguna costera (albufera) en la provincia de Buenos Aires, conectada con el Mar Argentino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal lagoon (albufera) in Buenos Aires province, connected to the Argentine Sea.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/168128"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATLAGOON"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-37.76 -57.48</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-37.59 -57.37</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPSJ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía San Julián</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Península San Julián</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz que protege un humedal de importancia internacional para aves migratorias (Sitio Hemisférico de la Red Hemisférica de Reservas para Aves Playeras). Alberga una gran diversidad de aves acuáticas y playeras.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz that protects a wetland of international importance for migratory birds (Hemispheric Site of the Western Hemisphere Shorebird Reserve Network). It harbors a great diversity of aquatic and shore birds.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz que protege ambientes de estepa y costa con una importante diversidad de fauna, especialmente aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz that protects steppe and coastal environments with a significant diversity of fauna, especially birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSOL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Solano</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12955741"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.621 -67.293</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.619 -67.291</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Cabo Vírgenes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz, ubicada en el extremo sur del continente americano. Alberga la colonia de pingüinos de Magallanes más austral del país y es un área importante para la conservación de aves y mamíferos marinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz, located at the southern tip of the American continent. It hosts the southernmost Magellanic penguin colony in the country and is an important area for the conservation of birds and marine mammals.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPLO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Punta Loma</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut. Fue la primera reserva faunística de la provincia y protege un apostadero permanente de lobos marinos de un pelo que puede ser observado durante todo el año.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut. It was the province's first faunal reserve and protects a permanent rookery of South American sea lions that can be observed year-round.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYTHE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Thetis</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la Península Mitre, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Península Mitre, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7386190"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.654 -65.257</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.652 -65.254</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1180">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Galván</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto comercial en el complejo portuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Commercial port within the Bahía Blanca complex, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1180/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.783333 -62.3</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.783333 -62.3</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RCATF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Costera Costa Atlántica de Tierra del Fuego</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Costera y Sitio Ramsar en Tierra del Fuego. Es el sitio de invernada y descanso más importante de Sudamérica para varias especies de aves playeras migratorias, como el playero rojizo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Coastal Reserve and Ramsar Site in Tierra del Fuego. It is the most important wintering and resting site in South America for several species of migratory shorebirds, such as the Red Knot.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALSAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Sara</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948050"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.907 -65.572</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.905 -65.570</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENMIT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Península Mitre</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Península en el extremo oriental de la Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Peninsula at the eastern end of the Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5185174"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.99 -66.75</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.51 -65.07</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTVT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Tovita</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Pequeña isla costera adyacente a la Isla Tova, en la Ría Deseado, provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Small coastal island adjacent to Isla Tova, in the Ría Deseado, Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2791866827"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.88 -65.90</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.88 -65.89</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALCAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Carolina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948049"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.904 -65.600</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.902 -65.598</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANNAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Banco Namuncurá / Burdwood</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Meseta submarina de gran importancia biológica, ubicada al sur de las Islas Malvinas. Es un Área Marina Protegida.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Submarine plateau of great biological importance, located south of the Falkland Islands. It is a Marine Protected Area.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5759711"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBANK"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.91 -61.35</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-53.94 -58.46</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATREEF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Arrecife</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una formación rocosa, coralina o de arena bajo la superficie del agua, que puede representar un peligro para la navegación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A ridge of rock, coral, or sand beneath the surface of the water, which can pose a hazard to navigation.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARRDAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARRFIT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RODAZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Arroyo Zabala</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Objetivo Definido provincial en Buenos Aires, que protege el curso inferior del arroyo y sus ambientes asociados, incluyendo pastizales y fauna como el coipo y aves acuáticas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Defined-Objective Natural Reserve in Buenos Aires, which protects the lower course of the stream and its associated environments, including grasslands and fauna such as the coypu and aquatic birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNID">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Isla Deseada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural en la ría Deseado, Santa Cruz. Forma parte de un sistema de reservas provinciales que protegen importantes colonias de aves marinas, como el pingüino de Magallanes y cormoranes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Natural Reserve in the Deseado estuary, Santa Cruz. It is part of a system of provincial reserves that protect important seabird colonies, such as the Magellanic penguin and cormorants.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALTIB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Tiburón</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/way/12451322896"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.800 -66.110</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.798 -66.108</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1259">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Romallo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial menor ubicado en Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Minor fluvial port located in Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1259/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-33.483333 -60.016667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.483333 -60.016667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/HIERG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estuario del Río Gallegos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Se refiere al estuario del Río Gallegos en Santa Cruz, designado como Humedal de Importancia Internacional (Sitio Ramsar) por su valor para las aves acuáticas y migratorias.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It refers to the Río Gallegos estuary in Santa Cruz, designated as a Wetland of International Importance (Ramsar Site) for its value to aquatic and migratory birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALCOR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Córdova</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta y localidad en la costa del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove and locality on the coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/node/2699461570"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.7409632 -67.3655851</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.7409632 -67.3655851</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALFAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Falsa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11146484"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.794 -64.846</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.792 -64.844</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía de San Antonio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Usos Múltiples de Río Negro que abarca un sistema de humedales de importancia internacional (Sitio Ramsar). Es clave para la conservación de aves playeras migratorias y protege una gran diversidad de ambientes como marismas, planicies intermareales y dunas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Multiple-Use Natural Reserve in Río Negro that encompasses a wetland system of international importance (Ramsar Site). It is key for the conservation of migratory shorebirds and protects a great diversity of environments such as salt marshes, intertidal plains, and dunes.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1280">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Colón</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial turístico y comercial sobre el río Uruguay, provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Tourist and commercial fluvial port on the Uruguay River, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1280/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.216667 -58.133333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.216667 -58.133333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPLAIN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Planicie abisal</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una vasta extensión de terreno llano y profundo en el fondo del océano, generalmente situada entre los 3,000 y 6,000 metros de profundidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A vast, flat, and deep area on the deep ocean floor, generally located between 3,000 and 6,000 meters deep.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PLNARG"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1124">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Santa Cruz</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo en la desembocadura del río Santa Cruz, en la provincia homónima, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port at the mouth of the Santa Cruz River, in the province of the same name, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1124/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-50.016667 -68.516667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-50.016667 -68.516667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de la Paraná</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en el Golfo Nuevo, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay in the Golfo Nuevo, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12331191"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.799 -64.921</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.797 -64.919</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNFSA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Faro San Antonio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural en Buenos Aires, ubicada en la punta sur de la Bahía Samborombón. Protege ambientes de marismas, cangrejales y pastizales, siendo un sitio importante para aves y el venado de las pampas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Natural Reserve in Buenos Aires, located at the southern tip of Samborombón Bay. It protects salt marsh, crab bed, and grassland environments, being an important site for birds and the pampas deer.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTRI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Trinidad</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla ubicada en el estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island located in the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10992703"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.36 -62.01</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.22 -61.79</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSVIE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Saco Viejo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ensenada en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/13086499"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.790 -64.769</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.788 -64.767</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Infraestructura costera o fluvial destinada al atraque de embarcaciones, la carga y descarga de mercancías, y el tránsito de pasajeros.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal or fluvial infrastructure intended for docking vessels, loading/unloading goods, and passenger transit.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1287"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1144"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1169"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1179"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1177"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1247"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1322"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1128"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1334"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1122"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH279"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1166"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH173"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1125"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1246"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1278"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1113"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1283"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1126"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH122"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1124"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1292"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH215"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1180"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1289"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1291"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1328"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1189"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1255"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1280"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1316"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1296"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1323"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1178"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1288"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH172"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1299"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1259"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1176"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1231"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1294"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1275"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH126"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1270"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1260"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1319"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1295"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1257"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1274"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH33"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1306"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1262"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <dc:title xml:lang="es">tesauro de Geografias</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">thesauri of Geografias</dc:title>
    <dc:creator>Pablo Rosales</dc:creator>
    <dc:creator>Ana Baldoni</dc:creator>
    <dc:publisher>Universidad Nacional de la Patagonia San Juan Bosco (UNPSJB)</dc:publisher>
    <dc:publisher>Instituto Nacional de Investigación y Desarrollo Pesquero (INIDEP)</dc:publisher>
    <dc:date>2025-07-28</dc:date>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/FCZ"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/FOSSAN"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSTRAIT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estrecho</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un canal de agua angosto que conecta dos cuerpos de agua más grandes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A narrow channel of water connecting two larger bodies of water.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/STRLEM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/STRMAG"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLPAJ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla de los Pájaros</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla en el Golfo San José, provincia de Chubut, importante reserva de aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island in the San José Gulf, Chubut province, an important bird reserve.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5760463"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.39 -64.31</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.38 -64.29</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Golfo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una gran extensión de mar que se interna en la tierra, generalmente más grande y con una abertura más ancha que una bahía.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A large area of sea that extends into the land, generally larger and with a wider opening than a bay.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLNUE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSJO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSJS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSMT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPPL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Puerto Lobos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Faunística Provincial en Chubut, en el límite con Río Negro. Protege apostaderos de lobos marinos y áreas de nidificación de aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Faunal Reserve in Chubut, on the border with Río Negro. It protects sea lion rookeries and bird nesting areas.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/STRMAG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estrecho de Magallanes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Paso marítimo principal ubicado en el extremo sur de Sudamérica, que separa la Patagonia de la Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Main sea passage located at the southern end of South America, separating Patagonia from the Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2003823"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSTRAIT"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.21 -72.60</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-52.37 -68.34</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1274">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Lorenzo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial industrial sobre el río Paraná, en la ciudad de San Lorenzo, Santa Fe, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Industrial fluvial port on the Paraná River, in San Lorenzo, Santa Fe province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1274/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.75 -60.733333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.75 -60.733333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYANU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Año Nuevo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla Observatorio, Archipiélago de Año Nuevo, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla Observatorio, Año Nuevo Archipelago, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711394"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.746 -64.101</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.744 -64.098</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Crossley</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5451270"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.796 -64.693</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.794 -64.690</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Lángara</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12955742"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-46.672 -67.207</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-46.670 -67.205</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/TALINS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Talud Insular de Malvinas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La pendiente submarina que desciende desde el borde de la plataforma de las Islas Malvinas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The submarine slope descending from the edge of the Falkland Islands shelf.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLOPE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-53.00 -62.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.00 -57.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLGAV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Islas de las Gaviotas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de islas en el estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of islands in the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11479502"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.92 -61.76</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.89 -61.73</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una ensenada o bahía pequeña y resguardada, que sirve de abrigo para embarcaciones menores. Es típicamente más grande que una cala.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A small, sheltered bay or inlet, which provides refuge for small vessels. It is typically larger than a 'cala' (small inlet).</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALARA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALBRI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALCAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALCOR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALLOR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALFAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALLET"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALMAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALMAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALOES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALOLI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALSAN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALSAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALTIB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALVAL"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Cayetano</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948054"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.030 -65.772</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.028 -65.770</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMIG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Miguel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/14149094"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.655 -64.180</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.653 -64.177</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una porción de tierra completamente rodeada de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A piece of land completely surrounded by water.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLBER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLANU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLEST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLPAJ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLGAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTDF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLLEO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLOBS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLPIN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTOV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTVT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTRI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLGAV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARCHMAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARCHSAN"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPTM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Punta Tombo Marina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut que alberga la colonia continental de pingüinos de Magallanes más grande del mundo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut that hosts the largest continental colony of Magellanic penguins in the world.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSSE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía San Sebastián</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gran bahía semicircular en la costa atlántica de la provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Large semicircular bay on the Atlantic coast of Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/4822353"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-53.165 -68.388</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-53.163 -68.385</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1316">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Piracuacito</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial menor sobre el río Paraná, en el norte de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Minor fluvial port on the Paraná River, northern Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1316/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-28.166667 -59.083333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-28.166667 -59.083333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1295">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Villa Hernandarias</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial menor en la provincia de Entre Ríos, sobre el río Paraná, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Minor fluvial port in Entre Ríos province, on the Paraná River, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1295/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.216667 -59.983333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.216667 -59.983333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNDCM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Natural de la Defensa Centinela del Mar</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de la Defensa en Buenos Aires. Protege una franja costera con dunas y pastizales, conservando un paisaje representativo de la costa bonaerense y su biodiversidad asociada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Defense Natural Reserve in Buenos Aires. It protects a coastal strip with dunes and grasslands, preserving a representative landscape of the Buenos Aires coast and its associated biodiversity.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNIBS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía Samborombón</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Integral y Refugio de Vida Silvestre en Buenos Aires, designada como Sitio Ramsar. Es un humedal de vital importancia para la nidificación y descanso de aves acuáticas y migratorias, y protege el hábitat del venado de las pampas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is an Integral Natural Reserve and Wildlife Refuge in Buenos Aires, designated as a Ramsar Site. It is a wetland of vital importance for the nesting and resting of aquatic and migratory birds, and it protects the habitat of the pampas deer.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALOLI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Olivares</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Olivia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Ciudad y accidente geográfico costero en la provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">City and coastal geographical feature in Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/node/2699461586"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/3170177"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.7653048 -67.3555430</gml:lowerCorner>
    <gml:lowerCorner>-46.47 -67.56</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.7653048 -67.3555430</gml:upperCorner>
    <gml:upperCorner>-46.43 -67.50</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARCHMAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Islas Malvinas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Archipiélago situado en el Océano Atlántico Sur sobre la plataforma continental de América del Sur.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Archipelago located in the South Atlantic Ocean on the South American continental shelf. Administered by the UK as the Falkland Islands.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/3474414/falkland-islands-malvinas.html"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-52.52 -61.46</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.27 -57.69</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIDGE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dorsal oceánica</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una gran cordillera submarina formada por el ascenso de magma en los límites divergentes de placas tectónicas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A large underwater mountain range formed by the upwelling of magma at divergent tectonic plate boundaries.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DORMAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DORSCO"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/TALARG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Talud Continental Argentino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La zona del fondo marino con una pendiente pronunciada que conecta la Plataforma Continental Argentina con la planicie abisal.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The steeply sloping zone of the seabed that connects the Argentine Continental Shelf to the abyssal plain.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSLOPE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-56.00 -62.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-36.00 -48.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1179">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Nacional</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto argentino ubicado al sur de la ciudad de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Port located south of Bahía Blanca, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1179/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.8 -62.283333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.8 -62.283333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCHANNEL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Canal</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un pasaje de agua, natural o artificial, que conecta dos cuerpos de agua o que conduce el flujo de corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A waterway, either natural or artificial, that connects two bodies of water or conducts the flow of a current.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CANBEA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CANSBL"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYYOR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía York</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2717388"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.819 -64.280</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.817 -64.277</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYJAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Janssen</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10873453"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.012 -65.222</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.010 -65.220</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSJS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Golfo San José</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Golfo en la costa de la provincia de Chubut, encerrado por la Península Valdés, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Gulf on the coast of Chubut province, enclosed by Península Valdés, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5760462"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.338 -64.332</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.336 -64.330</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPCBB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Costera de la Bahía Blanca</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una reserva provincial que protege un extenso sistema de humedales costeros de importancia internacional (Sitio Ramsar), compuesto por marismas, planicies intermareales, islas y canales. Es un sitio clave para la conservación de aves playeras y acuáticas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a provincial reserve that protects an extensive system of coastal wetlands of international importance (Ramsar Site), composed of salt marshes, intertidal flats, islands, and channels. It is a key site for the conservation of shorebirds and aquatic birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALLET">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Leticia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa de la Península Mitre, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of Península Mitre, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12955745"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.634 -65.831</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.632 -65.829</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Capitán Cánepa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2717382"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.847 -64.487</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.845 -64.484</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPRD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Ría Deseado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz. Protege el único río sudamericano que ha sido invadido por el mar, creando un ecosistema único con fiordos, acantilados e islas que albergan una rica fauna marina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz. It protects the only South American river that has been invaded by the sea, creating a unique ecosystem with fjords, cliffs, and islands that host rich marine fauna.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTOV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Tova</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla costera en la Ría Deseado, provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal island in the Ría Deseado, Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2791866826"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.88 -65.92</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.86 -65.90</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMIL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Interjurisdiccional Marino Costero Isla Leones</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma parte del Parque Interjurisdiccional Marino Costero Patagonia Austral. Es una isla de gran importancia para la nidificación de aves marinas, especialmente el pingüino de Magallanes y el cormorán imperial.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is part of the Patagonia Austral Interjurisdictional Marine Coastal Park. It is an island of great importance for the nesting of seabirds, especially the Magellanic penguin and the imperial shag.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Cracker</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la Península Valdés, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Península Valdés, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12309424"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.939 -64.436</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.937 -64.434</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCOL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Colnett</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711390"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.730 -64.282</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.728 -64.280</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Península</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una extensión de tierra rodeada de agua por todas partes excepto por una zona o istmo que la une a un territorio más grande.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A piece of land surrounded by water on all sides except for one area or isthmus that connects it to a larger territory.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENBRU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENMIT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENSJU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENVAL"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Nacional Monte León</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es el primer Parque Nacional costero-marino continental de Argentina, ubicado en Santa Cruz. Protege una muestra representativa de la estepa y costa patagónica, incluyendo importantes colonias de pingüinos, lobos marinos y aves marinas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is the first continental coastal-marine National Park in Argentina, located in Santa Cruz. It protects a representative sample of the Patagonian steppe and coast, including important colonies of penguins, sea lions, and seabirds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1292">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Concordia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Uruguay, en la provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Uruguay River, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1292/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.4 -58.033333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.4 -58.033333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYDOR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Dorada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa atlántica de la provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the Atlantic coast of Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/737678055"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.852 -65.035</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.850 -65.032</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADTIL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rada Tilly</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Rada y localidad en la costa del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Roadstead and locality on the coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/13364756"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATROADST"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.936 -67.542</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.934 -67.540</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPBH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Propuesta Barco Hundido</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Marina Protegida (AMP) propuesta en la porción norte del Golfo San Jorge. Se caracteriza por ser una zona de alta productividad primaria debido a sistemas frontales, beneficiando a especies como la merluza y el langostino. Su objetivo es proteger estos procesos oceanográficos y los ecosistemas bentónicos vulnerables.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a proposed Marine Protected Area (MPA) in the northern portion of the San Jorge Gulf. It is characterized by being an area of high primary productivity due to frontal systems, benefiting species such as hake and shrimp. Its objective is to protect these oceanographic processes and vulnerable benthic ecosystems.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH122">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Madryn</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo en cercanías de la ciudad de Puerto Madryn, provincia del Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port near the city of Puerto Madryn, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH122/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.75 -65.03333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.75 -65.03333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFLI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Flinders</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5451271"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.776 -64.579</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.774 -64.576</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLANU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla de Año Nuevo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla en el Archipiélago de Año Nuevo, al norte de la Isla de los Estados.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island in the Año Nuevo Archipelago, north of Isla de los Estados.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711392"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.74 -64.11</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.73 -64.09</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENSJU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Península San Julián</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Península que forma y protege la Bahía San Julián en la costa de la provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Peninsula that forms and protects the San Julián Bay on the coast of Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/1987157"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-49.33 -67.76</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-49.16 -67.62</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATESTUARY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estuario</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La desembocadura de un río en el mar, donde el agua dulce del río se mezcla con el agua salada del océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The mouth of a river into the sea, where freshwater from the river mixes with saltwater from the ocean.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ESTPLA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ESTGAL"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLPIN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Pingüino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla costera en la provincia de Santa Cruz, núcleo de un Parque Interjurisdiccional Marino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal island in Santa Cruz province, the core of an Interjurisdictional Marine Park.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/3170179"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.92 -65.73</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.91 -65.71</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEBA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva de Buenos Aires</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Franja marítima de hasta 12 millas náuticas bajo jurisdicción provincial de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime zone up to 12 nautical miles under the jurisdiction of the province of Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANEWI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Banco de Ewing</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Banco submarino ubicado en la Plataforma Continental Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Submarine bank located on the Argentine Continental Shelf.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBANK"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.50 -55.50</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.00 -55.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSBL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía San Blas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/15093094"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.475 -62.285</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.473 -62.283</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Ballenas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11146483"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.831 -64.776</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.829 -64.774</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARCHSAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Islas Sandwich del Sur</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Archipiélago subantártico deshabitado en el Océano Atlántico Sur, que forma parte del arco de las Antillas del Sur.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Uninhabited subantarctic archipelago in the South Atlantic Ocean, forming part of the South Antilles Arc.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/3474415/south-sandwich-islands.html"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-59.50 -28.25</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-56.25 -25.50</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CANBEA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Canal Beagle</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Canal que separa la Isla Grande de Tierra del Fuego de varias islas menores al sur, conectando el Océano Atlántico con el Pacífico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Channel separating the Isla Grande de Tierra del Fuego from several smaller islands to the south, connecting the Atlantic and Pacific oceans.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2717386"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCHANNEL"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-55.23 -68.91</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.81 -66.42</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEECH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva de Chubut</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Franja marítima de hasta 12 millas náuticas bajo jurisdicción provincial de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime zone up to 12 nautical miles under the jurisdiction of the province of Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Ponsati</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11252068"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.879 -67.320</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.877 -67.318</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFRCL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Claromecó</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Forestal, de Recreación y Turística en Buenos Aires, que protege un sistema de dunas costeras forestadas y ambientes asociados.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Forest, Recreation, and Tourist Reserve in Buenos Aires, which protects a system of forested coastal dunes and associated environments.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYOSO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Oso Marino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/8293251"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.933 -65.779</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.931 -65.777</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1176">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Rosales</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto comercial y logístico militar cercano a Puerto Belgrano, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Commercial and military logistics port near Puerto Belgrano, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1176/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.916667 -62.066667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.916667 -62.066667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATTRENCH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fosa oceánica</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una depresión larga, estrecha y muy profunda del fondo oceánico, formada en zonas de subducción de placas tectónicas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A long, narrow, and very deep depression on the ocean floor, formed in tectonic plate subduction zones.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLGAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Gama</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla en el Canal Beagle, cerca de Ushuaia, provincia de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island in the Beagle Channel, near Ushuaia, Tierra del Fuego province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7183422"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.84 -68.42</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.83 -68.41</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Galeses</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en el Golfo Nuevo, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay in the Golfo Nuevo, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12331190"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.741 -65.017</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.739 -65.015</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATROADST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un área de agua cerca de la costa, parcialmente resguardada, donde los barcos pueden fondear con seguridad. Ofrece menos protección que un puerto, pero más que un anclaje a mar abierto.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An area of water near the coast, partially sheltered, where ships can safely anchor. It offers less protection than a harbor but more than an open sea anchorage.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADMON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADTIL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADVIR"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1257">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Pedro</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial en la ciudad de San Pedro, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in the city of San Pedro, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1257/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-33.583333 -59.816667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.583333 -59.816667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIASAO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ría de San Antonio Oeste</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ría formada por la Bahía de San Antonio en la provincia de Río Negro.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Ria formed by the Bay of San Antonio in Río Negro province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/9795584"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.80 -65.10</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.71 -64.75</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PLTARG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Plataforma Continental Argentina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Extensa porción del fondo marino que se extiende desde la costa de Argentina, una de las más amplias del mundo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Extensive portion of the seabed extending from the coast of Argentina, one of the widest in the world.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/3868461"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSHELF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-56.00 -68.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.00 -52.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENVAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Península Valdés</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Accidente costero sobre el Mar Argentino en la provincia de Chubut, Argentina. Es un importante sitio de cría para mamíferos marinos y Patrimonio de la Humanidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A coastal feature on the Argentine Sea in the Chubut province, Argentina. It is an important breeding site for marine mammals and a World Heritage Site.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2703387"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.82 -65.10</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.08 -63.58</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLNUE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Golfo Nuevo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Golfo en la costa de la provincia de Chubut, encerrado por la Península Valdés, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Gulf on the coast of Chubut province, enclosed by Península Valdés, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2703388"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.732 -64.576</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.730 -64.574</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Camarones</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10813375"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.750 -65.544</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.748 -65.542</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH279">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Blanca</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo importante de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Major maritime port in the province of Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH279/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.75 62.25</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.75 62.25</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYREL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Relegada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11252072"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.875 -67.353</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.873 -67.351</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVERA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Vera</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948046"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.236 -65.266</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.234 -65.264</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Valentín</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5182706"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.913 -65.458</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.911 -65.456</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALMAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Malaspina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948056"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.168 -66.539</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.166 -66.537</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Playa Larga</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Tierra del Fuego. Protege una extensa playa de canto rodado y ambientes asociados, siendo un área de importancia para aves playeras.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Tierra del Fuego. It protects an extensive pebble beach and associated environments, being an important area for shorebirds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGIL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Gil</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12953653"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.045 -65.673</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.043 -65.671</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1246">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Campana</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial industrial sobre el río Paraná, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Industrial fluvial port on the Paraná River, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1246/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.15 -58.966667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.15 -58.966667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYUNI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Unión</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/15093019"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.942 -62.209</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.940 -62.207</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1296">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">La Paz</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en la ciudad de La Paz, provincia de Entre Ríos, sobre el río Paraná.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port located in the city of La Paz, Entre Ríos province, on the Paraná River.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1296/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-30.75 -59.65</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-30.75 -59.65</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/APPPM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Protegida Provincial Península Mitre</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Protegida Provincial en Tierra del Fuego. Protege vastas turberas que son importantes reservorios de carbono, bosques subantárticos, costas vírgenes y una rica fauna marina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Protected Area in Tierra del Fuego. It protects vast peatlands that are important carbon reservoirs, subantarctic forests, pristine coasts, and rich marine fauna.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARRFIT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Arrecifes Fitton</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Arrecife ubicado en la costa de la provincia de Santa Cruz, al sur de la Bahía San Julián.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Reef located off the coast of Santa Cruz province, south of San Julián Bay.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATREEF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-49.40 -67.70</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-49.38 -67.68</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Buenos Aires</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo principal del país, ubicado en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Main maritime port of the country, located in the Autonomous City of Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH33/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.6 -58.36667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.6 -58.36667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta León</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Faunística Provincial en Chubut, que protege un importante apostadero de lobos marinos de un pelo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Faunal Reserve in Chubut, which protects an important rookery of South American sea lions.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAZA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Mazarredo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12955743"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-46.958 -66.726</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-46.956 -66.724</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPHC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Humedal Caleta Olivia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz. Protege una colonia reproductiva de lobos marinos de un pelo y áreas de descanso para otras especies de mamíferos marinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz. It protects a reproductive colony of South American sea lions and resting areas for other marine mammal species.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPRC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Rocas Coloradas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida provincial en Chubut. Protege un paisaje costero único con formaciones rocosas de colores intensos y una rica biodiversidad marina, incluyendo bosques de cachiyuyo. Es un área importante para lobos marinos, aves y la pesca artesanal.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a provincial Protected Natural Area in Chubut. It protects a unique coastal landscape with intensely colored rock formations and rich marine biodiversity, including kelp forests. It is an important area for sea lions, birds, and artisanal fishing.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIAGAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Río Gallegos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ría formada por la desembocadura del Río Gallegos, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Ria formed by the mouth of the Río Gallegos, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2003824"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-51.628 -69.271</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.626 -69.269</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSHELF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Plataforma continental</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La porción del fondo marino que se extiende desde la línea de costa hasta el talud continental, con una pendiente suave y profundidades generalmente menores a 200 metros.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The portion of the seabed extending from the coastline to the continental slope, with a gentle slope and depths generally less than 200 meters.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PLTARG"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGOL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Golondrina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía adyacente a la ciudad de Ushuaia, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay adjacent to the city of Ushuaia, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/8095960"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.840 -68.346</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.838 -68.343</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Magallanes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/18456236"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.773 -65.871</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.771 -65.869</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLEST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla de los Estados</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla en el Atlántico Sur, separada de la Isla Grande de Tierra del Fuego por el Estrecho de Le Maire.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island in the South Atlantic, separated from Isla Grande de Tierra del Fuego by the Le Maire Strait.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2717381"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.94 -64.75</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.71 -63.78</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSGR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía San Gregorio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948051"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.014 -65.606</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.012 -65.604</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1122">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Río Gallegos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo ubicado en la desembocadura del río Gallegos, provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port located at the mouth of the Gallegos River, Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1122/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-51.616667 -69.216667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.616667 -69.216667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DORSCO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dorsal del Scotia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Sistema de dorsales y arcos insulares que conectan Sudamérica con la Península Antártica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">System of ridges and island arcs connecting South America to the Antarctic Peninsula.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/6620387"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIDGE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-63.00 -65.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-53.00 -25.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEERN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva de Río Negro</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Franja marítima de hasta 12 millas náuticas bajo jurisdicción provincial de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime zone up to 12 nautical miles under the jurisdiction of the province of Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH126">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Mar del Plata</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo y pesquero ubicado en la ciudad homónima, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime and fishing port located in the city of the same name, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH126/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38 -57.53333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38 -57.53333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYGLL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Gallegos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía formada por el estuario del Río Gallegos, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay formed by the estuary of the Río Gallegos, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/18466582"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-51.584 -69.062</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.582 -69.060</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIACOI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ría Coig</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ría en la provincia de Santa Cruz, formada por la desembocadura del río Coig.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Ria in Santa Cruz province, formed by the mouth of the Coig river.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-51.20 -69.20</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-50.90 -69.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de Samborombón</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gran bahía en la costa de la provincia de Buenos Aires, en la desembocadura del Río de la Plata.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Large bay on the coast of Buenos Aires province, at the mouth of the Río de la Plata.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10567347"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-35.894 -57.083</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-35.892 -57.081</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1128">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Comodoro Rivadavia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo de aguas profundas en la costa de la provincia del Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Deep-water maritime port on the coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1128/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.866667 -67.466667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.866667 -67.466667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía San Blas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Usos Múltiples en el sur de Buenos Aires. Protege un conjunto de islas, humedales y ambientes costeros que son el hábitat de diversas especies de aves, como la gaviota de olrog y el flamenco austral, además de ser una zona importante para la pesca deportiva.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Multiple-Use Natural Reserve in the south of Buenos Aires. It protects a set of islands, wetlands, and coastal environments that are the habitat for various bird species, such as the Olrog's gull and the southern flamingo, as well as being an important area for sport fishing.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ARRDAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Arrecifes Darwin</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Arrecife ubicado en la costa de la provincia de Santa Cruz.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Reef located off the coast of Santa Cruz province.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATREEF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-49.80 -67.75</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-49.78 -67.73</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1299">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Esquina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial en la ciudad de Esquina, provincia de Corrientes, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in Esquina city, Corrientes province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1299/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-30 -59.533333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-30 -59.533333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RUMAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Acantilado de Los Loros</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva de Uso Múltiple provincial ubicada en el Golfo San Matías, Río Negro. Protege una colonia de loros barranqueros que es la más grande del mundo. Además, es un sitio de importancia para la reproducción, cría y alimentación de otras especies de aves, mamíferos marinos e invertebrados.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a provincial Multiple-Use Reserve located in the San Matías Gulf, Río Negro. It protects a colony of burrowing parrots that is the largest in the world. Additionally, it is an important site for the reproduction, breeding, and feeding of other species of birds, marine mammals, and invertebrates.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNDBC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Baterías – Charles Darwin</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de la Defensa ubicada en la Base Naval Puerto Belgrano, Buenos Aires. Protege ambientes costeros, dunas y pastizales, conservando la biodiversidad de la ecorregión pampeana.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Defense Natural Reserve located at the Puerto Belgrano Naval Base, Buenos Aires. It protects coastal environments, dunes, and grasslands, conserving the biodiversity of the pampean ecoregion.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBUS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Bustamante</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948055"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.095 -66.409</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.093 -66.407</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1113">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Río Grande</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo en la ciudad de Río Grande, Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port in Río Grande city, Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1113/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-53.783333 -67.683333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-53.783333 -67.683333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSLO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Sloggett</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7238423"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-55.013 -66.284</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-55.011 -66.281</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPMP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Natural del Puerto Mar del Plata</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Se refiere a la Reserva Natural del Puerto Mar del Plata, un espacio que protege una laguna y pastizales en medio de un entorno portuario, sirviendo de refugio para más de 150 especies de aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It refers to the Puerto Mar del Plata Natural Reserve, a space that protects a lagoon and grasslands in the midst of a port environment, serving as a refuge for more than 150 species of birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Verde</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía dentro del estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay within the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11479499"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.254 -62.150</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.252 -62.148</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPYA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida y Parque Nacional Yaganes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Marina Protegida y Parque Nacional en la zona sur del Mar Argentino. Protege un sistema de montes submarinos y cañones en la zona de influencia de la Corriente de Malvinas, un área de alta productividad y biodiversidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Marine Protected Area and National Park in the southern zone of the Argentine Sea. It protects a system of seamounts and canyons in the zone of influence of the Malvinas Current, an area of high productivity and biodiversity.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIADES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ría Deseado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ría en la provincia de Santa Cruz, formada por un antiguo valle fluvial inundado por el mar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Ria in Santa Cruz province, formed by an ancient river valley flooded by the sea.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2791866822"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.92 -66.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.74 -65.74</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1126">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Deseado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo ubicado en la desembocadura del río Deseado, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port located at the mouth of the Deseado River, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1126/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.75 -65.9</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.75 -65.9</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSLOPE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Talud continental</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La zona del fondo marino con una pendiente pronunciada que conecta la plataforma continental con la planicie abisal.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The steeply sloping zone of the seabed that connects the continental shelf to the abyssal plain.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/TALARG"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBANK">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Banco submarino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una elevación del fondo marino relativamente plana y extensa, menos profunda que sus alrededores.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A relatively flat and extensive elevation of the seabed, shallower than its surroundings.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANEWI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANGRA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BANNAM"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1319">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Empedrado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la localidad de Empedrado, provincia de Corrientes, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, in Empedrado, Corrientes province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1319/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-27.95 -58.75</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-27.95 -58.75</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYENG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Engaño</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la desembocadura del Río Chubut, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay at the mouth of the Chubut River, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948006"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-43.204 -64.695</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-43.202 -64.692</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPPI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Propuesta Pingüinos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Se refiere a una propuesta de Área Marina Protegida (AMP) denominada 'Frente de Talud', una zona frontal de alta productividad. Es un área de alimentación clave para el pingüino de Magallanes y el pingüino de penacho amarillo durante su etapa reproductiva.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It refers to a proposed Marine Protected Area (MPA) called 'Frente de Talud' (Slope Front), a highly productive frontal zone. It is a key feeding area for the Magellanic penguin and the Southern Rockhopper penguin during their reproductive stage.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1255">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Ibicuy</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial de ultramar sobre el río Paraná Bravo, provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Overseas fluvial port on the Paraná Bravo River, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1255/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-33.75 -59.183333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.75 -59.183333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1177">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Belgrano</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Base naval y puerto ubicado cerca de Punta Alta, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Naval base and port located near Punta Alta, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1177/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.883333 -62.1</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.883333 -62.1</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Entidad geográfica marina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un rasgo natural, identificable y significativo del fondo marino o de la masa de agua suprayacente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A natural, identifiable, and significant feature of the seabed or the overlying water mass.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCOVE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATINLET"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATROADST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATESTUARY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATLAGOON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATDELTA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSHELF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSLOPE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLOPE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPLAIN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBANK"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATTRENCH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIDGE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSTRAIT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCHANNEL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATREEF"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCAPE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Cabo Blanco</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz, creada para proteger una de las colonias más importantes de lobos marinos de dos pelos y una gran diversidad de aves marinas. Es un área de gran valor para la investigación científica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz, created to protect one of the most important colonies of South American fur seals and a great diversity of seabirds. It is an area of great value for scientific research.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSJO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Golfo San Jorge</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Golfo en la costa atlántica de la Patagonia, entre las provincias de Chubut y Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Gulf on the Atlantic coast of Patagonia, between Chubut and Santa Cruz provinces, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/3170180"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-46.013 -66.575</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-46.011 -66.573</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCAPE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cabo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una punta de tierra que se adentra en el mar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A point of land that projects into the sea.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CABOSJ"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADVIR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rada Virgen</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Rada (fondeadero) cerca del Cabo Vírgenes, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Roadstead (anchorage) near Cabo Vírgenes, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5289085148"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATROADST"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-52.360 -68.374</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-52.358 -68.372</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Laura</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina, designada como reserva natural.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina, designated as a nature reserve.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12953651"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-48.375 -66.418</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-48.373 -66.416</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1323">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Corrientes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en la ciudad de Corrientes, capital de la provincia homónima, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port located in the city of Corrientes, capital of the province with the same name, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1323/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-27.483333 -58.833333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-27.483333 -58.833333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GOLSMT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Golfo San Matías</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Golfo en la costa atlántica de la Patagonia, entre las provincias de Río Negro y Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Gulf on the Atlantic coast of Patagonia, between Río Negro and Chubut provinces, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5760512"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATGULF"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.474 -63.740</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.472 -63.738</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1322">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Barranqueras</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial en la provincia del Chaco, ubicado sobre el río Paraná, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in Chaco province, located on the Paraná River, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1322/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-27.5 -58.916667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-27.5 -58.916667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMPA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Interjurisdiccional Marino Costero Patagonia Austral</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Parque Interjurisdiccional Marino Costero que abarca la costa norte del Golfo San Jorge, en Chubut. Protege un área de gran importancia para la cría y alimentación de especies como el pingüino de Magallanes, lobos marinos y delfines.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is an Interjurisdictional Marine Coastal Park that covers the northern coast of the San Jorge Gulf, in Chubut. It protects an area of great importance for the breeding and feeding of species such as the Magellanic penguin, sea lions, and dolphins.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYLAP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Lapataia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en el Canal Beagle, dentro del Parque Nacional Tierra del Fuego, Argentina. Marca el final de la Ruta Nacional 3.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay in the Beagle Channel, within Tierra del Fuego National Park, Argentina. It marks the end of National Route 3.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7183421"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.860 -68.539</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.858 -68.537</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYROS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Rosas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa atlántica de la provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the Atlantic coast of Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11146482"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.157 -63.356</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.155 -63.353</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEESC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva de Santa Cruz</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Franja marítima de hasta 12 millas náuticas bajo jurisdicción provincial de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime zone up to 12 nautical miles under the jurisdiction of the province of Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1287">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Paraná</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en la ciudad de Paraná, provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port located in the city of Paraná, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1287/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.716667 -60.533333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.716667 -60.533333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATINLET">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cala</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una ensenada pequeña y estrecha, generalmente rocosa, que ofrece un fondeadero resguardado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A small and narrow cove, generally rocky, that offers a sheltered anchorage.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPBBF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía Blanca, Bahía Falsa y Bahía Verde</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una reserva provincial que protege un extenso sistema de humedales costeros de importancia internacional (Sitio Ramsar), compuesto por marismas, planicies intermareales, islas y canales. Es un sitio clave para la conservación de aves playeras y acuáticas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a provincial reserve that protects an extensive system of coastal wetlands of international importance (Ramsar Site), composed of salt marshes, intertidal flats, islands, and channels. It is a key site for the conservation of shorebirds and aquatic birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1306">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Goya</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la ciudad de Goya, provincia de Corrientes, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, in the city of Goya, Corrientes province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1306/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-29.2 -59.283333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-29.2 -59.283333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBLO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Blossom</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711393"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.789 -63.991</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.787 -63.988</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYRLA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rincón Larregui</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/802269561"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.739 -64.799</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.737 -64.797</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALOES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Oeste</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11122992"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.725 -64.960</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.723 -64.958</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía del Fondo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la ciudad de Comodoro Rivadavia, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Comodoro Rivadavia city, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/8187517"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-46.055 -67.617</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-46.053 -67.614</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Aves Migratorias</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Marina Protegida (AMP) propuesta, diseñada para proteger zonas de alimentación y descanso de aves marinas migratorias en el Mar Argentino. El objetivo es resguardar hábitats críticos para especies como albatros, petreles y pardelas, que utilizan estas áreas durante sus largos viajes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a proposed Marine Protected Area (MPA) designed to protect feeding and resting zones for migratory seabirds in the Argentine Sea. The objective is to safeguard critical habitats for species such as albatrosses, petrels, and shearwaters, which use these areas during their long journeys.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RODIG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Islote de la Gaviota Cangrejera</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Objetivo Definido en la Ría Deseado, Santa Cruz. Protege un sitio de nidificación de la gaviota cangrejera o de olrog, una especie amenazada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Defined-Objective Natural Reserve in the Deseado Estuary, Santa Cruz. It protects a nesting site for the Olrog's gull, a threatened species.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1178">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Ingeniero White</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto comercial y granelero en el complejo de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Commercial and bulk terminal port in the Bahía Blanca complex, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1178/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.8 -62.266667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.8 -62.266667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva argentina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Área marítima contigua al mar territorial argentino que se extiende hasta las 200 millas náuticas, donde el país ejerce derechos soberanos sobre recursos naturales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime area adjacent to the Argentine territorial sea, extending up to 200 nautical miles, where Argentina holds sovereign rights over natural resources.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEBA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEERN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEECH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEESC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEETF"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1262">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Villa Constitución</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en la ciudad de Villa Constitución, sobre el río Paraná, provincia de Santa Fe.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in the city of Villa Constitución, on the Paraná River, Santa Fe province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1262/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-33.233333 -60.333333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.233333 -60.333333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/LAGROC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Laguna de Rocha</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Laguna costera en Uruguay, cerca de la frontera con Brasil, que desemboca en el Océano Atlántico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal lagoon in Uruguay, near the border with Brazil, flowing into the Atlantic Ocean.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/1614948"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATLAGOON"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.69 -54.34</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.55 -54.21</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLLEO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Leones</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla costera en la provincia de Chubut, parte del Parque Interjurisdiccional Marino Costero Patagonia Austral.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal island in Chubut province, part of the Patagonia Austral Interjurisdictional Marine Coastal Park.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2733941"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.06 -65.61</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.04 -65.59</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1283">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Diamante</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1283/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.066667 -60.65</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.066667 -60.65</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Cañadón del Duraznillo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz que protege una porción de la costa con altos acantilados, cañadones y restingas intermareales. Conserva la biodiversidad característica de la estepa patagónica y el litoral marino, siendo hábitat del guanaco, piche y diversas aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz that protects a portion of the coast with high cliffs, canyons, and intertidal rocky shores. It conserves the characteristic biodiversity of the Patagonian steppe and the marine coastline, being a habitat for guanacos, pichis (dwarf armadillos), and various birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RBMCH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva de Biósfera Mar Chiquita</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva de Biósfera (MaB-UNESCO) y Reserva Natural Provincial en Buenos Aires. Protege la única laguna costera o albufera de Argentina, un ecosistema de gran diversidad biológica con ambientes marinos, de agua dulce y terrestres.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Biosphere Reserve (MaB-UNESCO) and Provincial Natural Reserve in Buenos Aires. It protects the only coastal lagoon or albufera in Argentina, an ecosystem of great biological diversity with marine, freshwater, and terrestrial environments.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/STRLEM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estrecho de Le Maire</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estrecho que separa la Isla de los Estados de la porción oriental de la Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Strait that separates Isla de los Estados from the eastern part of Isla Grande de Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5182705"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSTRAIT"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-55.13 -65.23</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.63 -64.88</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPIQ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía El Pique</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2293614323"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-48.125 -66.452</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-48.124 -66.450</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Cruz</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa norte del Golfo San Jorge, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the northern coast of the San Jorge Gulf, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948047"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-44.443 -65.286</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-44.441 -65.284</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Concordia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/18456235"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.818 -66.140</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.816 -66.138</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1288">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Villa Urquiza</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial en la provincia de Entre Ríos, sobre el río Paraná, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in Entre Ríos province, on the Paraná River, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1288/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.666667 -60.366667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.666667 -60.366667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATLAGOON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Laguna costera</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un cuerpo de agua somero, separado del mar por una barrera de arena, islas barrera o arrecifes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A shallow body of water separated from the sea by a sandbar, barrier islands, or reefs.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/LAGMAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/LAGROC"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATDELTA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Delta</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un accidente geográfico formado en la desembocadura de un río por la deposición de sedimentos fluviales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A landform created at the mouth of a river by the deposition of riverine sediments.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DELPAR"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPDB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Cabo Dos Bahías</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut. Se destaca por sus colonias de pingüinos de Magallanes y su diversidad de aves marinas. Es un sitio de gran atractivo turístico y de importancia para la conservación de la fauna costera patagónica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut. It is notable for its colonies of Magellanic penguins and its diversity of seabirds. It is a site of great tourist attraction and importance for the conservation of Patagonian coastal fauna.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEETF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zona económica exclusiva de Tierra del Fuego</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Franja marítima de hasta 12 millas náuticas bajo jurisdicción provincial de Tierra del Fuego, Antártida e Islas del Atlántico Sur, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime zone up to 12 nautical miles under the jurisdiction of the province of Tierra del Fuego, Antarctica and South Atlantic Islands, Argentina.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ZEEA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Falsa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía dentro del estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay within the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11479500"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.164 -62.084</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.162 -62.082</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYCRE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Creek</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11146481"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.081 -63.990</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.079 -63.988</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH215">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ushuaia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo más austral del país, ubicado en la ciudad de Ushuaia, Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Southernmost maritime port in Argentina, located in the city of Ushuaia, Tierra del Fuego.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH215/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.8 -68.31667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.8 -68.31667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ESTGAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estuario del Río Gallegos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estuario en la provincia de Santa Cruz, designado como Humedal de Importancia Internacional.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Estuary in Santa Cruz province, designated as a Wetland of International Importance.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2003824"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATESTUARY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-51.81 -69.39</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-51.57 -68.97</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía San Antonio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/6467712"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.763 -64.444</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.761 -64.441</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPPT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Punta Tombo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut que alberga la colonia continental de pingüinos de Magallanes más grande del mundo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut that hosts the largest continental colony of Magellanic penguins in the world.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Restinga del Faro</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Usos Múltiples en la ciudad de Mar del Plata, Buenos Aires. Protege el ecosistema intermareal rocoso y la biodiversidad asociada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Multiple-Use Natural Reserve in the city of Mar del Plata, Buenos Aires. It protects the rocky intertidal ecosystem and its associated biodiversity.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCOVE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ensenada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una entrada de mar en la tierra, más pequeña que una bahía, que forma un seno o recodo abrigado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An inlet of the sea into the land, smaller than a bay, forming a sheltered nook or recess.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSBAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSNUE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSVIE"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CABOSJ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cabo San Jorge</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Cabo en la costa de la provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cape on the coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/node/2699461573"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCAPE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-45.8014129 -67.3778289</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-45.8014129 -67.3778289</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/FOSSAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fosa de las Sandwich del Sur</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Fosa oceánica profunda en el Océano Atlántico Sur, asociada al arco de las Islas Sandwich del Sur.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Deep oceanic trench in the South Atlantic Ocean, associated with the South Sandwich Islands arc.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/3474413"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-60.67 -27.83</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-55.05 -23.51</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ría</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una forma costera que resulta de la inundación de un valle fluvial por el mar, creando un estuario alargado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A coastal landform resulting from the flooding of a river valley by the sea, creating an elongated estuary.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIACOI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIASAO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIADES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RIAGAL"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1144">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Madryn</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo ubicado en la costa de la provincia del Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port located on the coast of Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1144/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.766667 -65.033333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.766667 -65.033333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPBL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Bahía Laura</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial de Santa Cruz, importante por sus colonias de aves marinas, incluyendo cormoranes, y por ser una zona de concentración de mamíferos marinos. El área incluye la isla Rasa Chica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz, important for its seabird colonies, including cormorants, and for being a concentration area for marine mammals. The area includes Rasa Chica island.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYNOD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de los Nodales</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12953653"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-48.007 -65.888</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-48.005 -65.886</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYUSH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de Ushuaia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en el Canal Beagle sobre la que se asienta la ciudad de Ushuaia, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay in the Beagle Channel on which the city of Ushuaia is located, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12564506"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.818 -68.254</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.816 -68.252</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH173">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Rico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la provincia de Misiones, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, Misiones province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH173/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-26.83333 -55.13333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-26.83333 -55.13333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSNUE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Saco Nuevo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ensenada en la costa del Golfo San Matías, provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the San Matías Gulf, Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/802269560"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.718 -64.934</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.716 -64.932</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1291">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Curtiembre</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial en la provincia de Entre Ríos, sobre el río Paraná, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port in Entre Ríos province, on the Paraná River, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1291/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.416667 -60.1</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.416667 -60.1</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLOBS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Observatorio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla principal del Archipiélago de Año Nuevo, al norte de la Isla de los Estados.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Main island of the Año Nuevo Archipelago, north of Isla de los Estados.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7711391"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.65 -64.15</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.64 -64.13</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/FCZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área de veda</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una zona geográfica delimitada donde se prohíbe o restringe la actividad pesquera, ya sea de forma temporal (estacional) o permanente. El objetivo es proteger los recursos marinos, permitiendo la recuperación de stocks, la conservación de hábitats o la protección de etapas críticas del ciclo de vida de las especies (como el desove y la cría).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a delimited geographical zone where fishing activity is prohibited or restricted, either temporarily (seasonal) or permanently. The objective is to protect marine resources, allowing for stock recovery, habitat conservation, or the protection of critical life cycle stages of species (such as spawning and nursery).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYAGU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Aguirre</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la Península Mitre, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Península Mitre, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5185175"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.933 -65.852</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.931 -65.850</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1125">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Julian</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo ubicado en la bahía San Julián, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port located in San Julián Bay, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1125/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-49.316667 -67.7</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-49.316667 -67.7</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPPB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta Bermeja</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Faunística Provincial en Río Negro que alberga la colonia continental de lobos marinos de un pelo más grande del mundo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Faunal Reserve in Río Negro that hosts the largest continental colony of South American sea lions in the world.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1169">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto San Blas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto ubicado en la costa bonaerense, en cercanías de la bahía homónima, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Port located on the Buenos Aires coast, near the San Blas Bay, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1169/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.566667 -62.233333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.566667 -62.233333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPN2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Namuncurá – Banco Burdwood II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Marina Protegida que amplía la protección del Banco Burdwood. Su objetivo es resguardar un sistema de montes submarinos y cañones, protegiendo procesos ecológicos clave y la biodiversidad asociada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Marine Protected Area that expands the protection of the Burdwood Bank. Its objective is to safeguard a system of seamounts and canyons, protecting key ecological processes and the associated biodiversity.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYFER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Ferreyra</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/436051247"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.740 -63.805</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.739 -63.803</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSBAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ensenada de Barragán</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ensenada en la costa del Río de la Plata, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the coast of the Río de la Plata, Buenos Aires province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/3434680"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.83 -57.98</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.82 -57.97</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPPC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Pehuén Co – Monte Hermoso</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Buenos Aires. Protege un yacimiento paleontológico con huellas fósiles de animales prehistóricos y un sector de dunas y playa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Buenos Aires. It protects a paleontological site with fossilized footprints of prehistoric animals and a sector of dunes and beach.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYDESV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Desvelos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12953652"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-48.225 -66.151</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-48.223 -66.149</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1278">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Concepción del Uruguay</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Uruguay, en la provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Uruguay River, Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1278/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.483333 -58.233333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.483333 -58.233333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1294">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto Brugo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial rural en la provincia de Entre Ríos, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Rural fluvial port in Entre Ríos province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1294/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-31.366667 -60.066667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-31.366667 -60.066667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYVIE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de los Vientos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/13571868"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.570 -58.644</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.568 -58.642</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLOPE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Talud insular</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La pendiente submarina que desciende desde el borde de la plataforma de una isla hacia las profundidades del océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The submarine slope descending from the edge of an island's shelf into the deep ocean.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATMARINE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/TALINS"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPDPA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Propuesta Dunas de La Pampa Austral</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Marina Protegida (AMP) propuesta en la plataforma exterior de Buenos Aires, caracterizada por sus campos de dunas submarinas. Es un área clave de alimentación para el delfín Franciscana y una zona de desove para peces costeros como la pescadilla y la corvina rubia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a proposed Marine Protected Area (MPA) on the outer shelf of Buenos Aires, characterized by its submarine dune fields. It is a key feeding area for the Franciscana dolphin and a spawning ground for coastal fish such as the stripped weakfish and the blond croaker.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH172">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punta Quilla</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo ubicado en la desembocadura del río Chico, provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Maritime port at the mouth of the Chico River, Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH172/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-50.11667 -68.41667</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-50.11667 -68.41667</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPED">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida El Doradillo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Chubut, reconocida mundialmente por ser uno de los principales sitios de cría y reproducción de la ballena franca austral. Sus aguas calmas y profundas ofrecen un refugio ideal para las madres y sus ballenatos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Chubut, globally recognized as one of the main breeding and calving sites for the southern right whale. Its calm and deep waters offer an ideal refuge for mothers and their calves.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLTDF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Grande de Tierra del Fuego</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla principal del archipiélago de Tierra del Fuego, en el extremo sur de Sudamérica, compartida por Argentina y Chile.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Main island of the Tierra del Fuego archipelago, at the southern tip of South America, shared by Argentina and Chile.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/2708899"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-55.10 -70.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-52.63 -65.06</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1275">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Puerto San Martin</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto industrial sobre el río Paraná, provincia de Santa Fe, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Industrial port on the Paraná River, Santa Fe province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1275/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-32.716667 -60.733333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-32.716667 -60.733333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ANPCL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Natural Protegida Caleta de los Loros‑Pozo Salado‑Punta Mejillón</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Área Natural Protegida en Río Negro. Abarca una extensa zona intermareal y humedales de importancia para aves playeras migratorias. Es un sitio clave para la conservación de la biodiversidad del Golfo San Matías.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Protected Natural Area in Río Negro. It covers an extensive intertidal zone and wetlands of importance for migratory shorebirds. It is a key site for the conservation of biodiversity in the San Matías Gulf.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1260">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Nicolás</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial sobre el río Paraná, en la ciudad de San Nicolás, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port on the Paraná River, in San Nicolás, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1260/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-33.333333 -60.233333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-33.333333 -60.233333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/DORMAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dorsal de Malvinas</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Dorsal asísmica que se extiende desde las Islas Malvinas hacia el este.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Aseismic ridge that extends eastward from the Falkland Islands.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATRIDGE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-52.00 -50.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-50.00 -35.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1189">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Quequén</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto marítimo cerealero situado en la costa atlántica bonaerense, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cereal maritime port on the Atlantic coast of Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1189/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.583333 -58.7</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.583333 -58.7</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPCO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Caleta Olivia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz. Protege una colonia reproductiva de lobos marinos de un pelo y áreas de descanso para otras especies de mamíferos marinos. También conocida como "Reserva Natural Provincial Intangible Caleta Olivia".</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz. It protects a reproductive colony of South American sea lions and resting areas for other marine mammal species. Also known as "Caleta Olivia Intangible Provincial Natural Reserve".</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BSH1166">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carmen De Patagones</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Puerto fluvial ubicado en el partido de Patagones, provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fluvial port located in Patagones district, Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C38/current/BSH1166/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PORT"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.8 -62.983333</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.8 -62.983333</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PENBRU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Península Brunswick</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Península en el extremo sur de la Patagonia, mayormente en territorio chileno, cuya costa oriental forma parte del Estrecho de Magallanes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Peninsula at the southern tip of Patagonia, mostly in Chilean territory, whose eastern coast is part of the Strait of Magellan.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/139366"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPENIN"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.00 -71.50</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-52.95 -70.83</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PLNARG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Planicie Abisal Argentina</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Vasta extensión de terreno llano y profundo en el fondo del Océano Atlántico, al este del talud continental.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Vast, flat, and deep area on the floor of the Atlantic Ocean, east of the continental slope.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATPLAIN"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-48.00 -50.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.00 -40.00</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RADMON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Rada de Monte Hermoso</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Rada (fondeadero) en la costa de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Roadstead (anchorage) on the coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11324899"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATROADST"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-38.981 -61.723</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-38.979 -61.721</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYANE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Anegada</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa sur de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the southern coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11034879"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-40.129 -62.192</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-40.127 -62.190</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNUMQ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta Marqués</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural de Uso Múltiple en Chubut. Protege un apostadero de lobos marinos de un pelo ubicado en una meseta que se adentra en el mar, ofreciendo un punto panorámico para su observación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Multiple-Use Natural Reserve in Chubut. It protects a rookery of South American sea lions located on a plateau that extends into the sea, offering a panoramic viewpoint for observation.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYURU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Uruguay</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/18456234"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.757 -65.979</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.755 -65.977</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYMAZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Mazaredo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía ubicada en la costa de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/3504180829"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-47.036 -66.632</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-47.034 -66.629</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RPPPO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta Popper</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Provincial en Tierra del Fuego, parte de la Reserva Costa Atlántica. Protege un sitio de descanso y alimentación para aves playeras migratorias.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Reserve in Tierra del Fuego, part of the Costa Atlántica Reserve. It protects a resting and feeding site for migratory shorebirds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPIC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Islas Cormorán y Justicia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forman parte de la Reserva Natural Provincial Ría Deseado en Santa Cruz. Son dos islas que constituyen importantes sitios de nidificación para aves marinas, destacándose las colonias de cormorán imperial y cormorán de las rocas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">They are part of the Ría Deseado Provincial Natural Reserve in Santa Cruz. They are two islands that constitute important nesting sites for seabirds, especially highlighting the colonies of the Imperial Shag and the Rock Shag.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ENSZAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Ensenada Zaratiegui</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ensenada dentro de la Bahía Lapataia, Parque Nacional Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove within Lapataia Bay, Tierra del Fuego National Park, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/8095959"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.854 -68.482</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.852 -68.480</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bajo Hondo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía somera en la costa de la provincia de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Shallow bay on the coast of Buenos Aires province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/15525302"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.384 -69.011</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.382 -69.009</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALMAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Martínez Peña</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la costa sur de la Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on the southern coast of Isla Grande de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/11257338"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.909 -67.476</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.907 -67.474</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYSJU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía San Julián</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa atlántica de la provincia de Santa Cruz, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the Atlantic coast of Santa Cruz province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/1987157"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-49.327 -67.750</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-49.325 -67.748</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALSAN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta San Luis</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta en la Isla de los Estados, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Cove on Isla de los Estados, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/7715147"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.737 -63.959</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.735 -63.957</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/AMPN1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Área Marina Protegida Namuncurá – Banco Burdwood I</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es la primera Área Marina Protegida oceánica de Argentina. Protege un ecosistema de alta vulnerabilidad en una meseta submarina, con una gran biodiversidad que incluye corales de agua fría, esponjas y una rica fauna bentónica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is the first oceanic Marine Protected Area in Argentina. It protects a highly vulnerable ecosystem on a submarine plateau, with great biodiversity that includes cold-water corals, sponges, and rich benthic fauna.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYBUE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Buen Suceso</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa occidental del Estrecho de Le Maire, provincia de Tierra del Fuego, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the western coast of the Le Maire Strait, Tierra del Fuego province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/5179577"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-54.799 -65.236</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-54.797 -65.233</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Monte Loayza</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Provincial en Santa Cruz que protege una importante colonia reproductiva de lobos marinos de un pelo y áreas de nidificación de aves marinas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Natural Reserve in Santa Cruz that protects an important reproductive colony of South American sea lions and nesting areas for seabirds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RVSMT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva de Vida Silvestre Marismas del Tuyú</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva de Vida Silvestre de la Fundación Vida Silvestre Argentina, ubicada en la Bahía Samborombón. Protege pastizales y humedales que son el hábitat del venado de las pampas y numerosas aves.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Wildlife Reserve of the Fundación Vida Silvestre Argentina, located in Samborombón Bay. It protects grasslands and wetlands that are the habitat of the pampas deer and numerous birds.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYNUN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía de Núñez</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa del Río de la Plata, en la Ciudad de Buenos Aires, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the coast of the Río de la Plata, in Buenos Aires City, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/26189888"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-34.538 -58.453</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-34.537 -58.451</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNMFQ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Faro Querandí</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural Municipal en Buenos Aires que protege un importante sistema de dunas vivas, único en la región, junto con la flora y fauna adaptadas a este ambiente extremo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Municipal Natural Reserve in Buenos Aires that protects an important system of active dunes, unique in the region, along with the flora and fauna adapted to this extreme environment.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RVSAG">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Refugio de Vida Silvestre Arroyo Los Gauchos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un Refugio de Vida Silvestre provincial en Buenos Aires, creado para proteger uno de los últimos arroyos pampeanos que conservan sus características naturales, junto con la fauna y flora asociadas, como la tortuga de arroyo y el lagarto overo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a provincial Wildlife Refuge in Buenos Aires, created to protect one of the last pampean streams that preserve their natural characteristics, along with associated fauna and flora, such as the creek turtle and the tegu lizard.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RNPR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta Rasa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Natural y parte del Refugio de Vida Silvestre Bahía Samborombón en Buenos Aires. Es el punto de entrada de aves migratorias a la bahía.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Natural Reserve and part of the Bahía Samborombón Wildlife Refuge in Buenos Aires. It is the entry point for migratory birds into the bay.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPBA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Punta Buenos Aires</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Faunística Provincial en Chubut, ubicada dentro de la Península Valdés. Protege apostaderos de elefantes marinos y lobos marinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Faunal Reserve in Chubut, located within the Valdés Peninsula. It protects elephant seal and sea lion rookeries.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PIMIP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Interjurisdiccional Marino Costero Isla Pingüino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es el núcleo del Parque Interjurisdiccional Marino Costero Isla Pingüino en Santa Cruz. Se destaca por albergar la única colonia de pingüinos de penacho amarillo accesible en el continente y una gran diversidad de fauna marina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is the core of the Isla Pingüino Interjurisdictional Marine Coastal Park in Santa Cruz. It is notable for hosting the only accessible southern rockhopper penguin colony on the continent and a great diversity of marine fauna.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/BAYPOZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bahía Pozos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Bahía en la costa atlántica de la provincia de Río Negro, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Bay on the Atlantic coast of Río Negro province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/740782305"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATBAY"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-41.559 -64.995</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-41.557 -64.993</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/RFPIL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Reserva Islote Lobos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una Reserva Faunística Provincial en el Golfo San Matías, Río Negro. Protege un apostadero reproductivo de lobos marinos de un pelo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It is a Provincial Faunal Reserve in the San Matías Gulf, Río Negro. It protects a reproductive rookery of South American sea lions.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/ISLBER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isla Bermejo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isla ubicada en el estuario de Bahía Blanca, provincia de Buenos Aires.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Island located in the Bahía Blanca estuary, Buenos Aires province.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/10992704"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATISLAND"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-39.22 -62.00</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-39.11 -61.83</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PNTF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parque Nacional Tierra del Fuego</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Se refiere al Parque Nacional Tierra del Fuego, que protege una franja de la costa del Canal Beagle, bosques subantárticos y ambientes de montaña.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It refers to the Tierra del Fuego National Park, which protects a strip of the Beagle Channel coast, subantarctic forests, and mountain environments.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/PAREA"/>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/CALVAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Caleta Valdés</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Caleta alargada y reserva natural en la Península Valdés, provincia de Chubut, Argentina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Elongated cove and nature reserve on Península Valdés, Chubut province, Argentina.</skos:definition>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.openstreetmap.org/relation/12948007"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/geografias/GEOFEATSMCOVE"/>
    <dc:source>Definición adaptada de la toponimia de OpenStreetMap</dc:source>
    <gml:lowerCorner>-42.389 -63.644</gml:lowerCorner>
    <gml:upperCorner>-42.387 -63.642</gml:upperCorner>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
