<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DEPTH_BOT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Profundidad del fondo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seafloor depth</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Profundidad del fondo marino respecto a la superficie.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Depth of the seafloor relative to the surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/ca477721-473b-40d7-a72b-4ffa963e48fb"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TEMP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Temperatura</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temperature</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Temperatura de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Temperature of the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/TEMPPR01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/TEMP/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/46206e8c-8def-406f-9e62-da4e74633a58"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0335/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/49"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Temperature"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WAVEDIR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dirección de ola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wave direction</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Dirección de propagación de la ola.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Wave propagation direction.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GDSPWR01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/GWDR/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/037ce518-b71f-4599-b37f-feab9cc9809d"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/8WMKETJA/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/mean_wave_direction"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GWDRZZ01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TSM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Materia Total en Suspensión (MTS)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total Suspended Matter (TSM)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La masa total de material particulado (orgánico e inorgánico) suspendido en un volumen de agua, retenido por un filtro.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The total mass of particulate material (organic and inorganic) suspended in a volume of water, as retained by a filter.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">TSM</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WAVEPER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Periodo de ola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wave period</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Tiempo que tardan las crestas de las olas sucesivas en pasar por un punto fijo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Time taken for successive wave crests to pass a fixed point.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GTAMZZ01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/99ea6719-b751-4a4f-95d4-aaa02e961bc1"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/wave_period"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/WVST/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/60QCHKZK/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/AIRTEMP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Temperatura del aire</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air temperature</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Temperatura del aire sobre la superficie del océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Temperature of the air above the ocean surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/f634ab55-de40-4d0b-93bc-691bf5408ccb"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXBISI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flujo de Sílice Biogénico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biogenic Silica (BSi) Flux</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La tasa de transporte vertical de sílice biogénico (SiB) particulado, como los frústulos de diatomeas, a través de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The rate of vertical transport of particulate biogenic silica (BSi), such as diatom frustules, through the water column.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">BSi</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/OPALWCZZ/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SALNTY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Salinidad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Salinity</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Salinidad de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Salinity of the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/PSAL"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/7e95b5fc-1d58-431a-af36-948b29fa870d"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0331/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://mmisw.org/ont/ioos/parameter/salinity"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/50"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Salinity"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/ODSDM021/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DENSITY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Densidad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Density</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Densidad de la columna de agua (generalmente expresada como anomalía de densidad), calculada a partir de la presión, la temperatura y la salinidad (o conductividad).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Density of the water column (usually expressed as density anomaly), calculated from pressure, temperature, and salinity (or conductivity).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/SIGT/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/007ab607-2ee1-484d-85fb-0bfb89f18c9b"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/23"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINSPEED">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Velocidad del viento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wind speed</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Velocidad con la que se desplaza el viento.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Speed at which the wind moves.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/ERWSZZ01"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.met.no/GCMDSK/en/page/a92f49f3-e2ee-4ef4-b064-39311ffb95d3"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHSPHT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fosfato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Phosphate</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma de fósforo inorgánico disuelto (PO₄³⁻) en el agua, un nutriente esencial para el crecimiento de los productores primarios.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of dissolved inorganic phosphorus (PO₄³⁻) in water, an essential nutrient for the growth of primary producers.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LCEWZZ01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/0b513d8c-bfd3-44ee-976e-42757b8375a2"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Materia Particulada</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Matter</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Material orgánico e inorgánico suspendido en la columna de agua, como detritos, células vivas y minerales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Organic and inorganic material suspended in the water column, such as detritus, living cells, and minerals.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PON"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PIC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TSM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXPOCR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXBISI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CHL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITROUSOXIDE"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/H1/3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Altura significativa de ola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average height of the highest 1/3er</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">promedio del tercio superior de las olas registradas en un determinado tiempo</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The mean of the highest third of waves on the water body analysed by zero crossing method.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/discovery_parameter/entity/35"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GAVHZZ01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CHL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Clorofila</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chlorophyll</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Contenido de clorofila.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Chlorophyll-a content.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/CPWC/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/0f816677-9e94-4e3b-b409-513335769af8"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/chlorophyll_flourescence"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CHLTMASS/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WVST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estadistica de ola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">WaveStats</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Parámetros estadísticos derivados de registros de olas para expresar la altura y el período de las olas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Statistical parameters derived from wave records to express wave height and period.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/WVST/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GTDTZZ01/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/IRPTM00V/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/wave_height"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_W">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">W</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">W</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Componente vertical de la velocidad de la corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Vertical component of current velocity.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LRZAZZZZ/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/LRZA/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/HUMID">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Humedad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Humidity</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Contenido de vapor de agua en el aire.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Content of water vapor in the air.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/CHUM/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.met.no/GCMDSK/en/page/427e5121-a142-41cb-a8e9-a70b7f98eb6a"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/8"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MICROBE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Microbios</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Microbes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Organismos microscópicos, incluyendo bacterias y arqueas, que son fundamentales en los ciclos biogeoquímicos marinos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Microscopic organisms, including bacteria and archaea, that are fundamental to marine biogeochemical cycles.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ZOOPLANK">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Zooplancton</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Zooplankton</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de pequeños animales acuáticos que se alimentan de fitoplancton y otras partículas, formando un eslabón clave en la red trófica marina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of small aquatic animals that feed on phytoplankton and other particles, forming a key link in the marine food web.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CARB14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono-14 (¹⁴C)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Carbon-14 (¹⁴C)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isótopo radiactivo del carbono, utilizado para la datación por radiocarbono de las masas de agua y para estudiar el ciclo del carbono en el océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A radioactive isotope of carbon, used for radiocarbon dating of water masses and for studying the ocean's carbon cycle.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">¹⁴C</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/D14CMIER/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FISH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Peces</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fish</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de vertebrados acuáticos que son objeto de estudio en ecología, pesquerías y como indicadores de la salud del ecosistema.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of aquatic vertebrates that are the subject of study in ecology, fisheries, and as indicators of ecosystem health.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ATMPRES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Presión atmosférica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atmospheric pressure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Presión ejercida por la atmósfera sobre la superficie del océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Pressure exerted by the atmosphere on the ocean surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CAPHZZ01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/08fd82a1-4370-46a2-82ea-94c0f91498a7"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">pH</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">pH</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Medida de la acidez o basicidad de una solución acuosa. Se define como el logaritmo negativo de la actividad de los iones de hidrógeno.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A measure of the acidity or basicity of an aqueous solution. It is defined as the negative logarithm of the hydrogen ion activity.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/ALKY/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITRAT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nitrato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nitrate</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma de nitrógeno inorgánico disuelto (NO₃⁻) en el agua, uno de los principales nutrientes para el fitoplancton.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of dissolved inorganic nitrogen (NO₃⁻) in water, one of the primary nutrients for phytoplankton.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/NTRA/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://www.ncei.noaa.gov/access/metadata/landing-page/bin/iso?id=gov.noaa.nodc:SIO-TASADAY"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="view=iso"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXPOCR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flujo de Carbono Orgánico Particulado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Organic Carbon Flux</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La tasa a la que el carbono orgánico particulado se transporta verticalmente a través de una superficie en la columna de agua, a menudo medida con trampas de sedimento.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The rate at which particulate organic carbon is vertically transported through a surface in the water column, often measured with sediment traps.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WBTEMP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Temperatura húmeda</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wet bulb temperature</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Temperatura mínima alcanzable mediante la evaporación de agua en el aire.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Minimum temperature attainable by evaporating water into air.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CWETZZ01"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/STABLEISOT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Isótopos Estables</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Stable Isotopes</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Variantes no radiactivas de elementos químicos (como Carbono, Nitrógeno, Oxígeno) cuya proporción se utiliza para rastrear procesos biogeoquímicos y redes tróficas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Non-radioactive variants of chemical elements (such as Carbon, Nitrogen, Oxygen) whose ratios are used to trace biogeochemical processes and food webs.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/WSTB"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/D13CDIC"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Trazador Transitorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transient Tracer</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Sustancia antropogénica o natural cuya concentración en el océano cambia con el tiempo, utilizada para estudiar la circulación oceánica y las escalas de tiempo de los procesos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An anthropogenic or natural substance whose concentration in the ocean changes over time, used to study ocean circulation and process timescales.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CFC12"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SF6"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRITUM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/HELIUM3"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CARB14"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ARGON39"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PIC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Inorgánico Particulado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Inorganic Carbon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Inorgánico Particulado (CIP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Inorganic Carbon (PIC)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Fracción de la materia particulada compuesta por carbono en forma inorgánica, típicamente asociado a minerales carbonatados de origen biológico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fraction of particulate matter composed of inorganic carbon, typically associated with biogenic carbonate minerals.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">La fracción del carbono inorgánico total que es retenida por un filtro, compuesta principalmente por carbonato de calcio (CaCO₃).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The fraction of total inorganic carbon that is retained by a filter, composed mainly of calcium carbonate (CaCO₃).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">POC</skos:altLabel>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/CING/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITROUSOXIDE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Óxido nitroso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nitrous oxide</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gas de efecto invernadero disuelto en el agua de mar, importante en los ciclos biogeoquímicos del nitrógeno y el carbono.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A greenhouse gas dissolved in seawater, important in the biogeochemical cycles of nitrogen and carbon.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/DN2OXX01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Inorgánico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inorganic Carbon</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">El conjunto de compuestos de carbono inorgánico en el agua de mar, principalmente dióxido de carbono disuelto, ácido carbónico, bicarbonato y carbonato.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The pool of inorganic carbon compounds in seawater, primarily dissolved carbon dioxide, carbonic acid, bicarbonate, and carbonate.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DIC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ALKY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FCO2"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PCO2"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PH"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MANGROVE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Manglares</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mangroves</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ecosistema de bosque costero formado por árboles (mangles) tolerantes a la sal, que crea un hábitat único en zonas tropicales y subtropicales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Coastal forest ecosystem formed by salt-tolerant trees (mangroves), creating a unique habitat in tropical and subtropical zones.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CURDIR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dirección de la corriente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Current direction</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Dirección de la corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Direction of water current.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LCDAZZ01"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/current_to_direction"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Orgánico Particulado (COP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Organic Carbon (POC)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La fracción del carbono orgánico total que es retenida por un filtro, generalmente con un tamaño de poro de 0.2 a 0.7 micrómetros.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The fraction of total organic carbon that is retained by a filter, typically with a pore size of 0.2 to 0.7 micrometers.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">POC</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CORGPGFC/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parámetros Físicos del Agua</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical Water Parameters</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Variables que describen las propiedades físicas de la columna de agua, como la temperatura, salinidad, densidad y corrientes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Variables that describe the physical properties of the water column, such as temperature, salinity, density, and currents.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WVST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/H1/3"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WPMH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SSH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PIC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CTDCOND"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DENSITY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CURDIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WAVEDIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUOR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TSS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WAVEPER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PRES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DEPTH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DEPTH_BOT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SALNTY"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TEMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TURBID"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_U"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_V"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_SPD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_W"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEADIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINDIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEASTATE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/HUMID"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ATMPRES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/AIRTEMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WBTEMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINSPEED"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYTOPLANK">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fitoplancton</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Phytoplankton</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de microorganismos fotosintéticos que forman la base de la mayoría de las redes tróficas acuáticas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of photosynthetic microorganisms that form the base of most aquatic food webs.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TSS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Materia Total en Suspensión</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total Suspended Matter</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Suma de todas las partículas, orgánicas e inorgánicas, suspendidas en el agua y que no están disueltas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Sum of all suspended particles, both organic and inorganic, not dissolved in water.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DIC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Inorgánico Disuelto (CID)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dissolved Inorganic Carbon (DIC)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La suma de todas las especies de carbono inorgánico disueltas en el agua, incluyendo CO₂, H₂CO₃, HCO₃⁻ y CO₃²⁻.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The sum of all dissolved inorganic carbon species in water, including CO₂, H₂CO₃, HCO₃⁻, and CO₃²⁻.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">DIC</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/TCO2/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/TNRP/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEATURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tortugas Marinas</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea Turtles</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de reptiles marinos migratorios, estudiados por su ecología, comportamiento y estado de conservación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of migratory marine reptiles, studied for their ecology, behavior, and conservation status.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DEPTH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Profundidad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Depth</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Profundidad de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Depth of the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/MAXWDIST/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0721/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/depth"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/58"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Depth"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/D13CDIC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Razón isotópica δ¹³C del Carbono Inorgánico Disuelto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">δ¹³C isotope ratio of Dissolved Inorganic Carbon</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La medida de la relación entre los isótopos estables ¹³C y ¹²C en la reserva de Carbono Inorgánico Disuelto (CID), expresada en notación delta (δ) en partes por mil (‰).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The measurement of the ratio of stable isotopes ¹³C to ¹²C in the Dissolved Inorganic Carbon (DIC) pool, expressed in delta (δ) notation in parts per thousand (‰).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/STABLEISOT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BENTHOS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bentos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Benthos</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Comunidad de organismos que viven en, sobre o cerca del fondo marino (bentos).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Community of organisms that live in, on, or near the seabed (benthos).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DOC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Carbono Orgánico Disuelto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dissolved Organic Carbon (DOC)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La fracción del carbono orgánico que pasa a través de un filtro (generalmente de 0.2 a 0.7 micrómetros), representando una reserva de carbono fundamental en el océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The fraction of organic carbon that passes through a filter (typically 0.2 to 0.7 micrometers), representing a fundamental carbon reservoir in the ocean.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">DOC</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/DOCC/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parámetros Físicos de la Atmósfera</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical Atmospheric Parameters</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Variables que describen las propiedades físicas de la atmósfera en la interfaz aire-mar, como la velocidad del viento, la presión atmosférica y la temperatura del aire.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Variables that describe the physical properties of the atmosphere at the air-sea interface, such as wind speed, atmospheric pressure, and air temperature.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEADIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINDIR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEASTATE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/HUMID"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ATMPRES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/AIRTEMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WBTEMP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINSPEED"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEABIRD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Aves Marinas</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seabirds</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de aves adaptadas a la vida en el medio marino, utilizadas como indicadores de la productividad y salud del ecosistema oceánico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of birds adapted to life in the marine environment, used as indicators of the productivity and health of the ocean ecosystem.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEADIR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dirección del mar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea direction</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Dirección de propagación del oleaje observado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Observed direction of wave propagation.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CFC12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Clorofluorocarbono-12 (CFC-12)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chlorofluorocarbon-12 (CFC-12)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Compuesto antropogénico utilizado como trazador transitorio para determinar la edad y las rutas de las masas de agua oceánicas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An anthropogenic compound used as a transient tracer to determine the age and pathways of ocean water masses.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">CFC-12</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/FR11/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <dc:title xml:lang="es">tesauro de Parametros</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">thesauri of Parametros</dc:title>
    <dc:creator>Pablo Rosales</dc:creator>
    <dc:creator>Ana Baldoni</dc:creator>
    <dc:publisher>Universidad Nacional de la Patagonia San Juan Bosco (UNPSJB)</dc:publisher>
    <dc:publisher>Instituto Nacional de Investigación y Desarrollo Pesquero (INIDEP)</dc:publisher>
    <dc:date>2025-07-28</dc:date>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MACROALGAE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Macroalgas</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Macroalgae</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de algas multicelulares de gran tamaño (visibles a simple vista) que habitan en el fondo marino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of large, multicellular algae (visible to the naked eye) that inhabit the seabed.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEASTATE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estado del mar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea state</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Descripción cualitativa o cuantitativa del oleaje en la superficie del mar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Qualitative or quantitative description of wave conditions at the sea surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.met.no/GCMDSK/en/page/11aca777-8a01-42ce-b076-b3059c3d8cae"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/OXYGEN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Oxígeno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Oxygen</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gas disuelto en el agua de mar, fundamental para la vida acuática. Su concentración es un indicador clave de la salud del ecosistema y de procesos biogeoquímicos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Gas dissolved in seawater, essential for aquatic life. Its concentration is a key indicator of ecosystem health and biogeochemical processes.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/GOXP/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DOXY"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/AMMONIA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Amonio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ammonium</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma de nitrógeno inorgánico disuelto (NH₄⁺) preferida por muchos tipos de fitoplancton para su asimilación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of dissolved inorganic nitrogen (NH₄⁺) preferred by many types of phytoplankton for assimilation.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/AMON/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PRES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Presión</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pressure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Presión de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Pressure of the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/PRESPR01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/dd025312-0d27-44e0-ae05-7cfcc1aa17f0"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0330/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/water_pressure"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/25"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ALKY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Alcalinidad Total (AT)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total Alkalinity (TA)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Medida de la capacidad del agua para neutralizar ácidos. Representa la suma de las bases de Brønsted en una muestra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A measure of the capacity of water to neutralize acids. It represents the sum of Brønsted bases in a sample.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">TA</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/ALKY/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/4eab7956-e59e-4615-8d5c-39a16faa1f27"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CF14N55/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/27"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/MDMAEXSD/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">PAR</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">PAR</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Radiación fotosintéticamente activa. Rango de la radiación solar (400 a 700 nm) disponible para la fotosíntesis.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Photosynthetically active radiation. Solar radiation range (400 to 700 nm) available for photosynthesis.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/b7410899-350a-4443-9430-c7fe1fa3a499"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/5D73T768/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/49"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Temperature"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/PPRDPICX/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FCO2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fugacidad de Dióxido de Carbono (fCO2)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fugacity of Carbon Dioxide (fCO2)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La presión parcial efectiva del dióxido de carbono en el agua de mar, corregida por la no idealidad del gas. La fugacidad es la propiedad que gobierna el intercambio de CO₂ entre el océano y la atmósfera.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The effective partial pressure of carbon dioxide in seawater, corrected for gas non-ideality. Fugacity is the property that governs the exchange of CO₂ between the ocean and the atmosphere.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">fCO2</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/FCO2XXXX/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/PCO2/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/HELIUM3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Helio-3 (³He)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Helium-3 (³He)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isótopo estable del helio, a menudo utilizado en conjunto con el tritio para calcular la edad de ventilación de una masa de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A stable isotope of helium, often used in conjunction with tritium to calculate the ventilation age of a water mass.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">³He</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/DHE3XX01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nutriente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nutrient</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Compuesto químico inorgánico u orgánico esencial para el crecimiento de los productores primarios, como el fitoplancton. Incluye principalmente compuestos de nitrógeno, fósforo y silicio.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Inorganic or organic chemical compound essential for the growth of primary producers, such as phytoplankton. Primarily includes compounds of nitrogen, phosphorus, and silicon.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITRAT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITRIT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/AMMONIA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHSPHT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SLCACI"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ARGON39">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Argón-39 (³⁹Ar)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Argon-39 (³⁹Ar)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isótopo radiactivo del argón, utilizado para datar masas de agua en escalas de tiempo intermedias (cientos de años).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A radioactive isotope of argon, used for dating water masses on intermediate timescales (hundreds of years).</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">³⁹Ar</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/ARSTZZ01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parámetros Biológicos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biological Parameters</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Variables que describen la biota presente en el ecosistema marino, incluyendo la abundancia, biomasa, composición y diversidad de organismos como el plancton, los peces y el bentos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Variables that describe the biota present in the marine ecosystem, including the abundance, biomass, composition, and diversity of organisms such as plankton, fish, and benthos.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYTOPLANK"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/ZOOPLANK"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FISH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEATURTLE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEABIRD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MARINEMAMMAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CORAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEAGRASS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MACROALGAE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MANGROVE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MICROBE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BENTHOS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DOXY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Oxígeno disuelto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dissolved oxygen</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La concentración de oxígeno molecular (O₂) disuelto en una masa de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The concentration of molecular oxygen (O₂) dissolved in a body of water.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/DOXY/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/90aa8838-79bd-4b28-b518-8217e863c385"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/11"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/OXYGEN"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRITUM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tritio (³H)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tritium (³H)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Isótopo radiactivo del hidrógeno, utilizado para datar aguas y estudiar procesos de mezcla en el océano.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A radioactive isotope of hydrogen, used to date waters and study mixing processes in the ocean.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">³H</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/MXTX3H1H/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_SPD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Velocidad de la corriente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Current speed</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Velocidad de la corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Speed of water current.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LCDAZZ01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/RFVL/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/current_velocity"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NITRIT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nitrito</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nitrite</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma intermedia de nitrógeno inorgánico disuelto (NO₂⁻) en el ciclo del nitrógeno.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An intermediate form of dissolved inorganic nitrogen (NO₂⁻) in the nitrogen cycle.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/NTRI/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.met.no/GCMDSK/en/page/941410da-0b7f-4ec6-a718-212194ced13f?clang=en&amp;amp"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="anylang=on"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fósforo Orgánico Particulado (FOP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Organic Phosphorus (POP)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La concentración de fósforo contenido en la materia orgánica particulada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The concentration of phosphorus contained within particulate organic matter.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">POP</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SF6">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Hexafluoruro de azufre (SF6)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sulphur hexafluoride (SF6)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Gas inerte y antropogénico utilizado como trazador transitorio, especialmente para datar masas de agua muy jóvenes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An inert, anthropogenic gas used as a transient tracer, especially for dating very young water masses.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">SF6</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/PSF6XXXX/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TURBID">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Turbidez</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Turbidity</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estimación del contenido de sedimentos suspendidos, basada en la proporción de luz reflejada hacia un receptor ubicado conjuntamente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Estimate of suspended sediment content, based on the proportion of light reflected toward a co-located sensor.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/TURBXXXX/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/TSED/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/f0d83687-bc0a-4491-bb3e-697f1018da13"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/turbidityhttps://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/7B3X6L2J/https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/f0d83687-bc0a-4491-bb3e-697f1018da13"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/parameter_classes/category/28"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Turbidity"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SEAGRASS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Pastos Marinos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seagrass</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de plantas con flores (fanerógamas) que crecen en ambientes marinos someros, formando praderas que son hábitats importantes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of flowering plants (phanerogams) that grow in shallow marine environments, forming important habitat meadows.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_U">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">U</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">U</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Componente zonal (dirección este-oeste) de la velocidad de la corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Zonal (east-west) component of current velocity.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LCEWZZ01/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0650/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PON">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nitrógeno Orgánico Particulado (NOP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Organic Nitrogen (PON)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La concentración de nitrógeno contenido en la materia orgánica particulada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The concentration of nitrogen contained within particulate organic matter.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">PON</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/NTOTZZZZ/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WPMH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Periodo de ola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average zero crossing period</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">periodo medio entre el cruce por cero con pendiente positiva</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The period of the significant wave analysed by zero crossing method.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.aodn.org.au/def/discovery_parameter/entity/36"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/GTZAZZ01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CORAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Corales</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Corals</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de invertebrados bentónicos que forman arrecifes y estructuras complejas, creando hábitats de gran biodiversidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of benthic invertebrates that form reefs and complex structures, creating habitats of high biodiversity.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SLCACI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ácido silícico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Silicic acid</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Forma de silicio disuelto (Si(OH)₄) en el agua, esencial para el crecimiento de las diatomeas y otros organismos con esqueletos de sílice.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of dissolved silicon (Si(OH)₄) in water, essential for the growth of diatoms and other organisms with silica skeletons.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/SLCA/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/c91c8879-1b29-48e3-b4cd-a238af66cdaf"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/SSH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Altura de la superficie del mar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sea surface height</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Distancia vertical entre la superficie del mar y el plano de reducción o nivel que se especifique, para un instante determinado</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Vertical distance between the sea surface and a specified reference level or datum, at a given instant.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CTDCOND">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Conductividad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conductivity</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Conductividad eléctrica del cuerpo de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Electrical conductivity of the water body.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CNDCZZ01/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/CNDC/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/7041e51c-e2de-405a-b154-6016f624f54f"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/CFSN0394/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/conductivity"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Conductivity"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BGCMPARAM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Parámetros Biogeoquímicos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biogeochemical Parameters</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Variables que describen la composición química del agua y los ciclos de los elementos, influenciados tanto por procesos biológicos como geológicos. Incluye nutrientes, gases disueltos y el sistema de carbonatos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Variables that describe the chemical composition of water and the cycling of elements, influenced by both biological and geological processes. Includes nutrients, dissolved gases, and the carbonate system.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/OXYGEN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/NUTRIENT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/TRANSTRACER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/STABLEISOT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/DOC"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PCO2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Presión Parcial de Dióxido de Carbono (pCO2)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Partial Pressure of Carbon Dioxide (pCO2)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La presión que ejercería el dióxido de carbono en la fase gaseosa si estuviera en equilibrio con el agua. Es un indicador clave del intercambio de CO₂ entre el océano y la atmósfera.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The pressure that carbon dioxide would exert in the gas phase if it were in equilibrium with the water. It is a key indicator of CO₂ exchange between the ocean and the atmosphere.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">pCO2</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/PCO2XXXX/"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/PCO2/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/INORGCARB"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/WINDIR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dirección del viento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wind direction</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Dirección desde la cual proviene el viento.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Direction from which the wind originates.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/ERWDZZ01"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/e987550e-d443-48eb-93eb-0bc47a62d4b4"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSATMPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUXC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flujo de Carbonato de Calcio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Calcium Carbonate (CaCO3) Flux</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La tasa de transporte vertical de carbonato de calcio (CaCO₃) particulado a través de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The rate of vertical transport of particulate calcium carbonate (CaCO₃) through the water column.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">CaCO3</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/CCFXICXX/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/CUR_V">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">V</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">V</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Componente meridional (dirección norte-sur) de la velocidad de la corriente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Meridional (north-south) component of current velocity.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/LCNSZZ01/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/POM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Materia Orgánica Particulada (MOP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Particulate Organic Matter (POM)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Componente de la materia total en suspensión que se origina a partir de organismos vivos o sus restos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The component of total suspended matter that originates from living organisms or their remains.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">POM</skos:altLabel>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PARTMATTER"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/MARINEMAMMAL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Mamíferos Marinos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marine Mammals</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Grupo de mamíferos adaptados a la vida acuática (ballenas, delfines, focas, etc.), estudiados por su rol en el ecosistema y su estado de conservación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Group of mammals adapted to aquatic life (whales, dolphins, seals, etc.), studied for their role in the ecosystem and their conservation status.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/BIOPARAM"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/FLUOR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Fluorescencia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fluorescence</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Es una forma de luminiscencia observada como fenómeno óptico en cuerpos fríos, en la cual la absorción molecular de un fotón desencadena la emisión de otro fotón de mayor longitud de onda. La diferencia de energía entre el fotón absorbido y el emitido se disipa como vibración molecular o calor. Generalmente, el fotón absorbido se encuentra en el rango ultravioleta y el emitido en el rango visible, aunque esto depende de la curva de absorción y del desplazamiento de Stokes del fluoróforo particular. En oceanografía, se utiliza como estimación indirecta de la biomasa fitoplanctónica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of luminescence observed as an optical phenomenon in cold bodies, in which the molecular absorption of a photon triggers the emission of another photon with a longer wavelength. The energy difference between the absorbed and emitted photons is dissipated as molecular vibrations or heat. Usually, the absorbed photon is in the ultraviolet range and the emitted light is in the visible range, although this depends on the absorbance curve and the Stokes shift of the specific fluorophore. In oceanography, it is used as an indirect estimate of phytoplankton biomass.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P01/current/FLUOZZZZ/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P02/current/CMFL/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://gcmd.earthdata.nasa.gov/kms/concept/a60ae1b6-abfc-4905-8c09-772da7bb1a10"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P07/current/OC8HSAPJ/"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://mmisw.org/ont/ioos/parameter/quantum_yield_of_fluourescence"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://earthportal.eu/ontologies/SWEET/Fluorescence"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/P09/current/FLUO/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/parametros/PHYSPARAM"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
