<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Buque de investigación</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Research vessel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma de cualquier tamaño que opera en la superficie de la columna de agua equipada, tripulada y operada específicamente para la investigación científica, generalmente oceanográfica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Platform of any size operating at the sea surface, equipped, crewed, and operated specifically for scientific research, typically oceanographic.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/31"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08BD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08CC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08EH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08AI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08PD"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08AH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/082G"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08D8"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08LM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08L4"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08P5"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/92AU"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/3206"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06AQ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06M3"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06WH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AI"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/18OL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/29HE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/31AN"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/31AT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/33RR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA San Luis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA San Luis</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Submarino tipo 209 de la Armada Argentina. Tuvo una destacada y reconocida participación en la Guerra de Malvinas en 1982. Fue retirado del servicio en 1997.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A Type 209 submarine of the Argentine Navy. It had a distinguished and recognized participation in the Malvinas War in 1982. It was retired from service in 1997.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9219351">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Capesante</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Capesante</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero, especializado en la pesca de langostino. Eslora: 42.4 m, IMO: 9219351.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel, specialized in shrimp fishing. Length: 42.4 m, IMO: 9219351.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08D8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Victor Angelescu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Victor Angelescu</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación pesquera y oceanográfica de Argentina, operado por el INIDEP. Construido en España en 2017. Eslora: 52.8 m, Señal distintiva: LW3347, IMO: 9798820, MMSI: 701114000.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine fisheries and oceanographic research vessel, operated by INIDEP. Built in Spain in 2017. Length: 52.8 m, Call sign: LW3347, IMO: 9798820, MMSI: 701114000.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08D8/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Embarcación de la Armada</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Naval vessel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Embarcación que está principalmente equipada, tripulada y operada con fines militares. Incluye buques de guerra de superficie de todos los tamaños y buques de apoyo logístico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Vessel primarily equipped, crewed, and operated for military purposes. Includes surface warships of all sizes and logistical support ships.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/39"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GZ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RE"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08RO"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ML"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/YA"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AC"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ESTMAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estrella de Mar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Estrella de Mar</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero, perteneciente a la flota de Mar del Plata.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish fishing vessel, belonging to the Mar del Plata fleet.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RB">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bote pequeño</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Small boat</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que opera sobre la superficie, que se impulsa manualmente y puede retirarse fácilmente del agua (por ejemplo, un bote de remos o una canoa).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Surface platform that is manually propelled and easily removable from the water (e.g., a rowboat or canoe).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/3A"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/MV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bote a motor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Self-propelled small boat</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Pequeña embarcacion a motor y que se puede sacar fácilmente del agua (p. ej., semirrígidas, botes).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A small self-propelled platform operating on the surface of the water column that may be easily removed from the water (e.g. shore-based RIBs, ships' boats).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/33/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/OLIVIA2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Olivia II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Olivia II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08L4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bernie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bernie</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Embarcación menor de Plástico Reforzado con Fibra de Vidrio (PRFV) utilizada para tareas de investigación costera por el INIDEP. Construida en 2014. Eslora: 6.68 m, Señal distintiva: LW3177.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Small Glass-Reinforced Plastic (GRP) boat used for coastal research tasks by INIDEP. Built in 2014. Length: 6.68 m, Call sign: LW3177.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08L4/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08AH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dr. Bernardo Houssay</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dr. Bernardo Houssay</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Motovelero oceanográfico de Argentina (CONICET). Construido en Dinamarca (1930) como "Atlantis" para la Woods Hole Oceanographic Institution, fue vendido a Argentina en 1966 y renombrado "El Austral", luego "Dr. Bernardo Houssay". Eslora: 47 m, Señal distintiva: L2EF, MMSI: 701006249.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine oceanographic motorsailer (CONICET). Built in Denmark (1930) as "Atlantis" for the Woods Hole Oceanographic Institution, it was sold to Argentina in 1966 and renamed "El Austral," then "Dr. Bernardo Houssay." Length: 47 m, Call sign: L2EF, MMSI: 701006249.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08AH/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Plataforma</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Platform</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estructura física desde la cual se pueden realizar observaciones o mediciones.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Physical structure used to carry out observations or measurements.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FLOAT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GLIDER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ROV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ORGS"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/DIV"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RADAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06AQ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Polarstern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Polarstern</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación polar y rompehielos de Alemania, operado por el Instituto Alfred Wegener (AWI). Construido en 1982, es una de las embarcaciones de investigación más importantes del mundo. Eslora: 118 m, Señal distintiva: DBLK, IMO: 8013132.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">German polar research vessel and icebreaker, operated by the Alfred Wegener Institute (AWI). Built in 1982, it is one of the most important research vessels in the world. Length: 118 m, Call sign: DBLK, IMO: 8013132.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/06AQ/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ROV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Sumergible</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Submersible</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma no tripulada que se desplaza de forma autónoma en el medio marino, puede ser superficial o sumergible, equipada con sensores científicos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Unmanned platform that moves autonomously in the marine environment, either at the surface or submerged, and is equipped with scientific sensors.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/20/ - https://mmisw.org/ont/ioos/platform/submersible"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/YA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Yamana</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Yamana</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Aviso de la Armada Argentina (A-6), utilizado para funciones de patrullaje y sostenimiento logístico de las bases en la zona austral y la Antártida. Construido en 1980. Eslora: 40 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An "aviso" (dispatch boat) of the Argentine Navy (A-6), used for patrolling and logistical support functions for bases in the southern and Antarctic zones. Built in 1980. Length: 40 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/3206">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nathaniel B. Palmer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nathaniel B. Palmer</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación polar y rompehielos de Estados Unidos, operado por el Programa Antártico de Estados Unidos (USAP). Construido en 1992. Eslora: 94 m, Señal distintiva: WBP4212, IMO: 9007257.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">United States polar research vessel and icebreaker, operated by the United States Antarctic Program (USAP). Built in 1992. Length: 94 m, Call sign: WBP4212, IMO: 9007257.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/3206/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TANGO1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tango I</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tango I</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Barco pesquero.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fishing vessel.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSBCH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estructura de playa/intermareal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beach/intertidal structure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estructura a la que se puede unir instrumentación que está en el aire o bajo el agua, según el estado de la marea y las condiciones climáticas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Structure where instrumentation can be attached above or below water depending on tide and weather conditions.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/13"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSOFSHR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estructura offshore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Offshore structure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estructura artificial fija (durante la realización de las mediciones) alejada de la costa en la que se puede instalar instrumental (por ejemplo, una plataforma petrolera, una plataforma de gas o una barcaza autoelevable).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Artificial structure fixed (during measurements) away from the coast where instrumentation can be installed (e.g., oil rig, gas platform, jack-up barge).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/16"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/DRIFTER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flotador a la deriva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Drifting float</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que flota libremente ya sea en la superficie de la columna de agua o a una profundidad predeterminada dentro de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Platform that floats freely either at the surface or at a predefined depth in the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/47/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FLOAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SAT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Satélite</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Satellite</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma no tripulada que orbita fuera de la atmósfera terrestre, equipada con sensores de observación remota.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Unmanned platform orbiting beyond Earth’s atmosphere, equipped with remote sensing instruments.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/68/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GOES"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/NGOES"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8714908">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Arbumasa XVIII</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Arbumasa XVIII</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger) congelador, especializado en la pesca de calamar. Opera para la empresa Arbumasa. Eslora: 59.5 m, IMO: 8714908.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer jigger fishing vessel, specialized in squid fishing. Operates for the Arbumasa company. Length: 59.5 m, IMO: 8714908.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PNAST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Guardacostas Salvamento Tango</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guardacostas Salvamento Tango</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de salvamento y remolcador perteneciente al Servicio de Salvamento, Incendio y Protección Ambiental de la Prefectura Naval Argentina, con base en Mar del Plata.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Rescue and tugboat vessel belonging to the Salvage, Firefighting, and Environmental Protection Service of the Prefectura Naval Argentina, based in Mar del Plata.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8712477">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Catamarca</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catamarca</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador de la flota argentina. Eslora: 47.8 m, IMO: 8712477.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel of the Argentine fleet. Length: 47.8 m, IMO: 8712477.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9239256">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Alvarez Entrena I</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Alvarez Entrena I</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero de la flota de Mar del Plata. Eslora: 38.1 m, IMO: 9239256.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel from the Mar del Plata fleet. Length: 38.1 m, IMO: 9239256.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/29HE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Hespérides</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hespérides</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación oceanográfica polar de España, operado por la Armada Española. Construido en 1991, es la principal plataforma para la investigación antártica española. Eslora: 82.5 m, Señal distintiva: EBBW, IMO: 8803563.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Spanish polar oceanographic research vessel, operated by the Spanish Navy. Built in 1991, it is the main platform for Spanish Antarctic research. Length: 82.5 m, Call sign: EBBW, IMO: 8803563.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/29HE"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/33RR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Roger Revelle</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Roger Revelle</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación oceanográfica de Estados Unidos, operado por la Scripps Institution of Oceanography. Ha realizado campañas de investigación en el Atlántico Sudoccidental. Eslora: 83.2 m, IMO: 9075228.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">United States oceanographic research vessel, operated by the Scripps Institution of Oceanography. It has conducted research campaigns in the Southwest Atlantic. Length: 83.2 m, IMO: 9075228.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/33RR"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8809226">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ur Ertza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ur Ertza</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero. Eslora: 46.5 m, IMO: 8809226.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel. Length: 46.5 m, IMO: 8809226.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9264922">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bogavante II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bogavante II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero. Construido en 2002, opera desde el puerto de Mar del Plata. Eslora: 38 m, IMO: 9264922, MMSI: 701006698.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel. Built in 2002, it operates from the port of Mar del Plata. Length: 38 m, IMO: 9264922, MMSI: 701006698.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Barco pesquero</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fishing vessel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que opera en la superficie de la columna de agua cuyo objetivo principal es la recolección comercial de peces o mariscos pero que puede estar involucrada en actividades científicas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Platform operating at the sea surface primarily used for commercial harvesting of fish or shellfish, but may also participate in scientific activities.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/36/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9264922"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW4968"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8846064"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ESTMAR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3613"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9634932"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8902898"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ATLEXP"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW9969"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8609556"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8712489"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TALISM"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TANGO1"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TANGO2"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3246"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8714908"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9239256"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ATLANT1"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8303351"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8609568"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9219351"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8712477"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9005952"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9201994"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8404287"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3107"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/7619228"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8809202"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/OLIVIA2"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9219363"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PNAST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8809226"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08PD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA Puerto Deseado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA Puerto Deseado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque oceanográfico de la Armada Argentina, operado por el CONICET. Construido en Argentina en 1971. Eslora: 76.8 m, Señal distintiva: LOPD.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Oceanographic vessel of the Argentine Navy, operated by CONICET. Built in Argentina in 1971. Length: 76.8 m, Call sign: LOPD.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08PD/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08LM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Mar Argentino</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mar Argentino</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación costera de Argentina, operado por el INIDEP. Construido en España en 2020. Eslora: 36 m, Señal distintiva: LW3845, IMO: 9883833, MMSI: 701143000.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine coastal research vessel, operated by INIDEP. Built in Spain in 2020. Length: 36 m, Call sign: LW3845, IMO: 9883833, MMSI: 701143000.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08LM/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/31AT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantis</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Motovelero de investigación de Estados Unidos, fue el primer buque de la Woods Hole Oceanographic Institution (WHOI), operando de 1931 a 1964. Fue vendido a Argentina en 1966 y renombrado "Dr. Bernardo Houssay" (ID: 08AH). Eslora: 43 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">United States research ketch, it was the first vessel of the Woods Hole Oceanographic Institution (WHOI), operating from 1931 to 1964. It was sold to Argentina in 1966 and renamed "Dr. Bernardo Houssay" (ID: 08AH). Length: 43 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/31AT"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GOES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Satélite estacionario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geostationary satellite</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Satélite que opera más allá de la atmósfera de la Tierra sin ocupantes humanos y que orbita la Tierra a la misma velocidad que la rotación de la Tierra, manteniéndolo sobre una ubicación fija en la superficie de la Tierra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Satellite operating beyond Earth's atmosphere, orbiting at the same rate as Earth's rotation, remaining fixed above a surface location.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/64/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Alpha Crucis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Alpha Crucis</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque oceanográfico de Brasil, operado por el Instituto Oceanográfico de la Universidad de São Paulo (IO-USP). Anteriormente fue el "Moana Wave" de la Universidad de Hawái. Eslora: 64 m, Señal distintiva: PQ3082, IMO: 7319008.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Brazilian oceanographic vessel, operated by the Oceanographic Institute of the University of São Paulo (IO-USP). It was formerly the "Moana Wave" of the University of Hawaii. Length: 64 m, Call sign: PQ3082, IMO: 7319008.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/14AI"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA General San Martín</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA General San Martín</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque hidrográfico histórico de la Armada Argentina, que realizó importantes campañas de investigación y relevamiento en el Mar Argentino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Historical hydrographic vessel of the Argentine Navy, which conducted important research and survey campaigns in the Argentine Sea.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8809202">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Harengus</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Harengus</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque factoría congelador, uno de los de mayor tamaño de la flota argentina. Procesa el pescado a bordo. Eslora: 115.6 m, IMO: 8809202.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer factory vessel, one of the largest in the Argentine fleet. It processes fish on board. Length: 115.6 m, IMO: 8809202.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/NGOES">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Satélite no estacionario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-geostationary satellite</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Satélite que opera más allá de la atmósfera de la Tierra y que orbita la Tierra a una velocidad diferente a la rotación de la Tierra, de modo que se mueve sobre la superficie de la Tierra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Satellite operating beyond Earth's atmosphere and orbiting at a rate different from Earth's rotation, thus moving across the Earth's surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/65/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Almirante Saldanha</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Almirante Saldanha</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque oceanográfico de la Marina de Brasil. Originalmente un buque de apoyo a submarinos (1933), fue convertido para la investigación en 1958 y sirvió hasta 1990, siendo un pilar en la investigación marina brasileña. Eslora: 93.5 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Oceanographic vessel of the Brazilian Navy. Originally a submarine tender (1933), it was converted for research in 1958 and served until 1990, being a cornerstone of Brazilian marine research. Length: 93.5 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/14AS"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3613">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Makom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Makom</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de altura, perteneciente a la flota de Mar del Plata. Eslora: 25.1 m, Señal distintiva: LW3613.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish trawler (deep-sea), part of the Mar del Plata fleet. Length: 25.1 m, Call sign: LW3613.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8902898">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Olivia I</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Olivia I</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger), especializado en la pesca de calamar. Pertenece a la flota de Mar del Plata. Eslora: 61.8 m, IMO: 8902898.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Jigger fishing vessel, specialized in squid fishing. Belongs to the Mar del Plata fleet. Length: 61.8 m, IMO: 8902898.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Almirante Câmara</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Almirante Câmara</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Portaaviones de la Marina de Brasil (NAeL A-11). Originalmente el HMS Vengeance de la Royal Navy, sirvió en Brasil desde 1960. Nunca alcanzó plena operatividad y fue dado de baja en 2001.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Aircraft carrier of the Brazilian Navy (NAeL A-11). Originally the HMS Vengeance of the Royal Navy, it served in Brazil from 1960. It never reached full operational status and was decommissioned in 2001.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3246">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Siempre Don Jose Moscuzza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Siempre Don Jose Moscuzza</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de altura de la flota de Mar del Plata, perteneciente a la empresa armadora Moscuzza. Eslora: 28.6 m, Señal distintiva: LW3246.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Deep-sea fresh fish trawler from the Mar del Plata fleet, belonging to the Moscuzza fishing company. Length: 28.6 m, Call sign: LW3246.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/92AU">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Aldebaran</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aldebaran</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación de la Armada de Uruguay. Construido en 1990. Eslora: 36.70 m, Señal distintiva: CXQR, IMO: 8819483, MMSI: 770576150.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Research vessel of the Uruguayan Navy. Built in 1990. Length: 36.70 m, Call sign: CXQR, IMO: 8819483, MMSI: 770576150.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/92AU/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Goyena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Goyena</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Fue un buque tanque de la Armada Argentina, clasificado como aviso, que prestó servicios auxiliares y logísticos. Fue retirado del servicio.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It was a tanker ship of the Argentine Navy, classified as an "aviso" (dispatch boat), which provided auxiliary and logistical services. It has been retired from service.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8303351">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantic Surf I</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantic Surf I</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger) congelador, especializado en la pesca de calamar. Eslora: 68 m, IMO: 8303351.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer jigger fishing vessel, specialized in squid fishing. Length: 68 m, IMO: 8303351.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TANGO2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tango II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tango II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Barco pesquero.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fishing vessel.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08BD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cap. Oca Balda</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cap. Oca Balda</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación oceanográfica de Argentina, operado por el INIDEP. Construido en 1983, estuvo en operaciones hasta el año 2007. Eslora: 65 m, Señal distintiva: LRGS, IMO: 8128834.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine oceanographic research vessel, operated by INIDEP. Built in 1983, it was in operation until 2007. Length: 65 m, Call sign: LRGS, IMO: 8128834.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08BD/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06M3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Meteor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Meteor</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación oceanográfica de Alemania, operado por la Fundación Alemana de Investigación (DFG). La versión que operó en 1989 fue construida en 1986. Eslora: 97.5 m, Señal distintiva: DBBH, IMO: 8411272.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">German oceanographic research vessel, operated by the German Research Foundation (DFG). The version that operated in 1989 was built in 1986. Length: 97.5 m, Call sign: DBBH, IMO: 8411272.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/06M3"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/7619228">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Echizen Maru</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Echizen Maru</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger) congelador para la pesca de calamar. Eslora: 72.3 m, IMO: 7619228.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer jigger fishing vessel for squid fishing. Length: 72.3 m, IMO: 7619228.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Almirante Saldanha</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Almirante Saldanha</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque oceanográfico de la Marina de Brasil. Originalmente un buque de apoyo a submarinos (1933), fue convertido para la investigación en 1958 y sirvió hasta 1990, siendo un pilar en la investigación marina brasileña. Eslora: 93.5 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Oceanographic vessel of the Brazilian Navy. Originally a submarine tender (1933), it was converted for research in 1958 and served until 1990, being a cornerstone of Brazilian marine research. Length: 93.5 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RADAR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Radar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Radar</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Instrumento que utiliza ondas electromagnéticas para detectar objetos o medir características físicas del entorno.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Instrument using electromagnetic waves to detect objects or measure environmental properties.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9219363">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">San Arawa II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">San Arawa II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero. Eslora: 42.4 m, IMO: 9219363.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel. Length: 42.4 m, IMO: 9219363.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW9969">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cristo Redentor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cristo Redentor</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de la flota de Mar del Plata. Eslora: 22.8 m, Señal distintiva: LW9969.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish fishing vessel from the Mar del Plata fleet. Length: 22.8 m, Call sign: LW9969.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/14AT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Antares</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Antares</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque hidrográfico de la Marina de Brasil (NHiF Antares H-40). Es utilizado para levantamientos hidrográficos, oceanográficos y geodésicos en apoyo a la seguridad de la navegación. Eslora: 45.6 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Hydrographic vessel of the Brazilian Navy (NHiF Antares H-40). It is used for hydrographic, oceanographic, and geodetic surveys in support of navigational safety. Length: 45.6 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/14AT/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8609568">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantic Surf III</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantic Surf III</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger) congelador, especializado en la pesca de calamar. Eslora: 62.9 m, IMO: 8609568.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer jigger fishing vessel, specialized in squid fishing. Length: 62.9 m, IMO: 8609568.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/082G">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA Austral</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA Austral</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación oceanográfica de Argentina (CONICET). Construido en 1969 en Alemania como "Sonne". Fue adquirido por Argentina en 2015. Eslora: 97.61 m, Señal distintiva: LOCY, IMO: 6909777, MMSI: 701833000.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine oceanographic research vessel (CONICET). Built in 1969 in Germany as "Sonne." It was acquired by Argentina in 2015. Length: 97.61 m, Call sign: LOCY, IMO: 6909777, MMSI: 701833000.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/082G/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08AI">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Almirante Irizar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Almirante Irizar</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Rompehielos y buque oceanográfico de la Armada Argentina, clave para las campañas antárticas. Construido en Finlandia en 1977. Eslora: 121 m, Señal distintiva: LOAI, IMO: 7533628.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Icebreaker and oceanographic vessel of the Argentine Navy, key to Antarctic campaigns. Built in Finland in 1977. Length: 121 m, Call sign: LOAI, IMO: 7533628.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08AI/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PFLOAT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flotador perfilado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Profiling float</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que se desplaza libremente en la columna de agua y que periódicamente realiza recorridos verticales a través de la misma (por ejemplo, el flotador Argo).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freely moving platform in the water column that periodically performs vertical profiles (e.g., Argo float).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/46/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FLOAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/DIV">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Buzo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Diver</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Un ser humano con equipo autónomo o traje conectado a la superficie que permite operar dentro de la columna de agua.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A human equipped with autonomous or surface-linked gear enabling operation within the water column.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/72/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/31AN">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantis II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantis II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación de Estados Unidos, operado por la Woods Hole Oceanographic Institution (WHOI) entre 1963 y 1996. Fue el buque nodriza del submarino Alvin, con el que se descubrieron los restos del Titanic. Eslora: 64 m, Señal distintiva: KADC.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">United States research vessel, operated by the Woods Hole Oceanographic Institution (WHOI) between 1963 and 1996. It was the mother ship for the submersible Alvin, with which the wreck of the Titanic was discovered. Length: 64 m, Call sign: KADC.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/31AN"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSTERR">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estructura en tierra</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Terrestrial structure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estructura fija construida por el hombre en tierra a la que se puede conectar instrumentación (por ejemplo, una torre meteorológica).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Man-made fixed structure on land where instrumentation can be mounted (e.g., a meteorological tower).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/14"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/VOO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Buque de oportunidad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vessel of opportunity</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Embarcación comercial de cualquier tamaño que recopila regularmente datos científicos (oceanográficos y meteorológicos).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Commercial vessel of any size that regularly collects scientific data (oceanographic and meteorological).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/32"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8712489">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Patagonia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patagonia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador, perteneciente a la flota de Mar del Plata. Eslora: 47.8 m, IMO: 8712489.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel, belonging to the Mar del Plata fleet. Length: 47.8 m, IMO: 8712489.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/18OL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Coriolis II</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coriolis II</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación de Canadá, operado por un consorcio liderado por la Universidad de Quebec en Rimouski (UQAR). Construido en 1991, fue anteriormente el buque "CCGS 501" de la Guardia Costera Canadiense. Eslora: 50 m, Señal distintiva: VFNQ, IMO: 8713837.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Canadian research vessel, operated by a consortium led by the University of Quebec at Rimouski (UQAR). Built in 1991, it was formerly the Canadian Coast Guard ship "CCGS 501". Length: 50 m, Call sign: VFNQ, IMO: 8713837.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/18OL"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GZ">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">General Zapiola</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">General Zapiola</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Fue una lancha hidrográfica de la Armada Argentina, destinada a realizar levantamientos y estudios en las costas y ríos del país.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It was a hydrographic launch of the Argentine Navy, assigned to conduct surveys and studies along the country's coasts and rivers.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9005952">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Centurion del Atlantico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Centurion del Atlantico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador arrastrero, operado por la empresa Antártida Pesquera. Eslora: 53.7 m, IMO: 9005952.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer trawler fishing vessel, operated by the company Antártida Pesquera. Length: 53.7 m, IMO: 9005952.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08P5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Willy</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Willy</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Embarcación menor de Plástico Reforzado con Fibra de Vidrio (PRFV) utilizada para tareas de investigación costera por el INIDEP. Construida en 2014. Eslora: 6.68 m, Señal distintiva: LW3176.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Small Glass-Reinforced Plastic (GRP) boat used for coastal research tasks by INIDEP. Built in 2014. Length: 6.68 m, Call sign: LW3176.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08P5/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8846064">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Erin Bruce</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Erin Bruce</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador, opera en el Atlántico Sur con base en el puerto de Mar del Plata. Eslora: 47.7 m, IMO: 8846064.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel, operates in the South Atlantic based in the port of Mar del Plata. Length: 47.7 m, IMO: 8846064.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSBUOY">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Boya</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Moored platform</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma amarrada de forma flexible al fondo del mar para mantener una posición fija que puede incluir instrumentos oceanográficos con componentes en el fondo marino, en aguas intermedias y en superficie.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Flexibly moored platform anchored to the seabed to maintain a fixed position, potentially including oceanographic instruments at the seabed, mid-water, and surface.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/48/ - https://mmisw.org/ont/ioos/platform/buoy"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FLOAT">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Flotador</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Float</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma de observación autónoma que flota en la superficie o en una profundidad determinada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Autonomous observation platform floating either at the surface or at a predetermined depth.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/47/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/DRIFTER"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PFLOAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSCOAST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estructura costera</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coastal structure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Estructura fija permanentemente unida a la tierra, con acceso al agua en todos los estados de la marea, en la que se puede instalar instrumentos de medición (por ejemplo, un muelle).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Permanently fixed structure attached to land with access to water at all tide levels, suitable for installing measuring instruments (e.g., a pier).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/17"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ATLEXP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantic Express</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantic Express</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Barco pesquero.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fishing vessel.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/06WH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Walther Herwig III</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Walther Herwig III</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación pesquera de Alemania. La versión III fue construida en 1993 y es operada por el Instituto Thünen. Eslora: 64.5 m, Señal distintiva: DBFX, IMO: 9059535.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">German fisheries research vessel. Version III was built in 1993 and is operated by the Thünen Institute. Length: 64.5 m, Call sign: DBFX, IMO: 9059535.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/06WH"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/TALISM">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Talisman</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Talisman</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de la flota de Mar del Plata. Eslora: 22 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish fishing vessel from the Mar del Plata fleet. Length: 22 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8609556">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dukat</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dukat</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador, perteneciente a la flota de Mar del Plata. Eslora: 50.4 m, IMO: 8609556.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel, belonging to the Mar del Plata fleet. Length: 50.4 m, IMO: 8609556.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9634932">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Miss Tide</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Miss Tide</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de apoyo para la industria petrolera y del gas (Supply Tender). Si bien no es pesquero, opera frecuentemente desde el puerto de Mar del Plata. Eslora: 45.7 m, IMO: 9634932.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Offshore supply tender vessel for the oil and gas industry. While not a fishing vessel, it frequently operates from the port of Mar del Plata. Length: 45.7 m, IMO: 9634932.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Estación fija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fixed station</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Instalación inmóvil utilizada como base de observación o monitoreo, ya sea en tierra, costa o mar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Immobile facility used as a base for observation or monitoring, located on land, shore, or at sea.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/17/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSCOAST"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSBCH"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSTERR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSOFSHR"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FSBUOY"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/SHP">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Buque - Embarcación</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ship</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que opera sobre la superficie del mar, destinada al transporte, actividades comerciales o científicas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Platform operating at the sea surface, used for transport, commercial, or scientific purposes.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/30/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ROU Maldonado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ROU Maldonado</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque hidrográfico de la Armada de Uruguay (ROU). La unidad ROU 23, comisionada en 2000, fue construida en Alemania y transferida a Uruguay para tareas de investigación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Hydrographic vessel of the Uruguayan Navy (ROU). Unit ROU 23, commissioned in 2000, was built in Germany and transferred to Uruguay for research tasks.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/GLIDER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Glider</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Glider</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma autónoma que se desplaza por la columna de agua mediante cambios de flotabilidad y alas, permitiendo misiones prolongadas con bajo consumo de energía.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Autonomous platform that moves through the water column using buoyancy changes and wings, enabling long-duration, low-power missions.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/6A/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/9201994">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cabo Buena Esperanza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cabo Buena Esperanza</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero congelador, operado por la empresa Iberconsa de Argentina. Eslora: 54.7 m, IMO: 9201994.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Freezer fishing vessel, operated by the company Iberconsa de Argentina. Length: 54.7 m, IMO: 9201994.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <dc:title xml:lang="es">tesauro de Plataformas</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">thesauri of Plataformas</dc:title>
    <dc:creator>Pablo Rosales</dc:creator>
    <dc:creator>Ana Baldoni</dc:creator>
    <dc:publisher>Universidad Nacional de la Patagonia San Juan Bosco (UNPSJB)</dc:publisher>
    <dc:publisher>Instituto Nacional de Investigación y Desarrollo Pesquero (INIDEP)</dc:publisher>
    <dc:date>2025-07-28</dc:date>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08RO">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA Ciudad de Rosario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA Ciudad de Rosario</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Aviso de la Armada Argentina, con funciones de patrullaje, balizamiento y sostenimiento logístico de otras unidades y puestos navales, especialmente en el área fluvial. Eslora: 36.6 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An "aviso" (dispatch boat) of the Argentine Navy, with patrolling, beaconing, and logistical support functions for other units and naval posts, especially in the riverine area. Length: 36.6 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08RO/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW4968">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Don Julio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Don Julio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de altura, perteneciente a la flota de Mar del Plata. Eslora: 27.5 m, Señal distintiva: LW4968.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish trawler (deep-sea), part of the Mar del Plata fleet. Length: 27.5 m, Call sign: LW4968.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ATLANT1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atlantico 1</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atlantico 1</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de la flota de Mar del Plata, hundido en 2013 tras un incendio. Eslora: 26.9 m.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish fishing vessel from the Mar del Plata fleet, which sank in 2013 after a fire. Length: 26.9 m.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/LW3107">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Coalsa Segundo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coalsa Segundo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero fresquero de la flota de Mar del Plata. Eslora: 31 m, Señal distintiva: LW3107.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Fresh fish fishing vessel from the Mar del Plata fleet. Length: 31 m, Call sign: LW3107.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ranquel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ranquel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Fue un remolcador de la Armada Argentina que cumplió funciones de apoyo y salvamento en diversas bases navales.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It was a tugboat of the Argentine Navy that performed support and rescue duties at various naval bases.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AER">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Aeronave</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aircraft</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Plataforma que opera en el aire equipada con sensores científicos o de observación. Puede incluir aviones, helicópteros o vehículos aéreos no tripulados (UAV).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Platform operating in the air equipped with scientific or observational sensors. May include airplanes, helicopters, or unmanned aerial vehicles (UAVs).</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/62/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">República</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">República</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque hidrográfico histórico de la Armada Argentina, utilizado para tareas de relevamiento cartográfico y balizamiento a principios del siglo XX.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Historical hydrographic vessel of the Argentine Navy, used for cartographic survey and beaconing tasks in the early 20th century.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ORGS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Organismo vivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Living organism</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Ser vivo al que se le acoplan diferentes sensores.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A living being equipped with sensors.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/L06/current/70/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/PLAT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/ST">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">ARA San Juan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">ARA San Juan</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Submarino clase TR-1700 de la Armada Argentina. El 15 de noviembre de 2017 sufrió un siniestro que resultó en su implosión y la pérdida de sus 44 tripulantes. Sus restos fueron hallados un año después a 907 metros de profundidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A TR-1700 class submarine of the Argentine Navy. On November 15, 2017, it suffered a catastrophe that resulted in its implosion and the loss of its 44 crew members. Its wreckage was found a year later at a depth of 907 meters.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/AR"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08CC">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Cap. Cánepa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cap. Cánepa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación de Argentina. Construido en 1964 como buque pesquero “Eolo” y utilizado para investigación por el INIDEP desde 1979. Eslora: 39.17 m, Señal distintiva: LW 5442.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine research vessel. Built in 1964 as the fishing vessel "Eolo" and used for research by INIDEP since 1979. Length: 39.17 m, Call sign: LW 5442.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08CC/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/08EH">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Dr. Eduardo Holmberg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dr. Eduardo Holmberg</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque de investigación pesquera de Argentina, operado por el INIDEP. Construido en Japón en 1980. Eslora: 61.95 m, Señal distintiva: LW 4343.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Argentine fisheries research vessel, operated by INIDEP. Built in Japan in 1980. Length: 61.95 m, Call sign: LW 4343.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.nerc.ac.uk/collection/C17/current/08EH/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/RV"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/8404287">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Chiyo Maru 3</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chiyo Maru 3</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Buque pesquero potero (jigger) para la pesca de calamar. Eslora: 55.6 m, IMO: 8404287.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Jigger fishing vessel for squid fishing. Length: 55.6 m, IMO: 8404287.</skos:definition>
    <dc:source>Gabinete de oceanografía fisica, INIDEP.</dc:source>
    <skos:broader rdf:resource="https://vocab.inidep.edu.ar/plataformas/FV"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
